msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /main/jupyterlab/locale/jupyterlab.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 191\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"PO-Revision-Date: 2023-02-09 05:21\n"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Markdown viewer settings."
msgstr "Markdown 查看器设置。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Markdown Viewer"
msgstr "Markdown 查看器"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/description
msgctxt "settings"
msgid "The font family used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "用于渲染 Markdown 的字体集。\n"
"如果值为 `null`，则沿用当前主题的值。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontFamily/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/fontFamily/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontFamily/title
msgctxt "settings"
msgid "Font Family"
msgstr "字体集"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontSize/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/description
msgctxt "settings"
msgid "The size in pixel of the font used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "用来渲染 Markdown 的字体的像素大小。\n"
"如果值为 `null`，则沿用当前主题的值。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/fontSize/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontSize/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/fontSize/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/fontSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to hide YAML front matter.\n"
"The YAML front matter must be placed at the top of the document,\n"
"started by a line of three dashes (---) and ended by a line of\n"
"three dashes (---) or three points (...)."
msgstr "是否隐藏 YAML 头部。\n"
"YAML 头部必须被放置在文档的顶部，\n"
"起始于三个破折线（---）构成的行，并结束于\n"
"三个破折线（---）或三个点（...）构成的行。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/hideFrontMatter/title
msgctxt "settings"
msgid "Hide Front Matter"
msgstr "隐藏 YAML 头部信息"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/description
msgctxt "settings"
msgid "The line height used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "用于渲染 Markdown 的行高。\n"
"如果值为 `null`，则沿用当前主题的值。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineHeight/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/lineHeight/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineHeight/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Height"
msgstr "行高"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/description
msgctxt "settings"
msgid "The text line width expressed in CSS ch units.\n"
"If `null`, lines fit the viewport width."
msgstr "以 CSS 中的 ch 单位表示的文本行宽。如果为 `null`，则符合视口宽度。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/lineWidth/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Width"
msgstr "行宽"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/description /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/description
msgctxt "settings"
msgid "The render timeout in milliseconds."
msgstr "渲染超时（单位：毫秒）。"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/renderTimeout/title
msgctxt "settings"
msgid "Render Timeout"
msgstr "渲染超时"

#: /examples/federated/md_package/schema/plugin.json:/title /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Markdown Viewer"
msgstr "Markdown 查看器"

#: /packages/application-extension/schema/commands.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Application commands settings."
msgstr "应用命令设置。"

#: /packages/application-extension/schema/commands.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Application Commands"
msgstr "应用命令"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/disabled/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/disabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the menu is disabled or not"
msgstr "无论菜单是否已禁用"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/icon/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/icon/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu icon id"
msgstr "菜单图标 id"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/id/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/id/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu unique id"
msgstr "菜单唯一 id"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/items/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/items/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu items"
msgstr "菜单项"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/label/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu label"
msgstr "菜单标签"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/mnemonic/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/mnemonic/description
msgctxt "settings"
msgid "Mnemonic index for the label"
msgstr "标签的速记索引"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menu/properties/rank/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menu/properties/rank/description
msgctxt "settings"
msgid "Menu rank"
msgstr "菜单级别"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/args/description /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/args/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title
msgctxt "settings"
msgid "Command arguments"
msgstr "命令参数"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/command/description /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/command/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title
msgctxt "settings"
msgid "Command id"
msgstr "命令 id"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/disabled/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/disabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the item is disabled or not"
msgstr "无论菜单项是否已禁用"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/rank/description /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/rank/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title
msgctxt "settings"
msgid "Item rank"
msgstr "菜单项等级"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/submenu/description /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/submenu/description
msgctxt "settings"
msgid "Submenu definition"
msgstr "子菜单定义"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/definitions/menuItem/properties/type/description /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/definitions/menuItem/properties/type/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title
msgctxt "settings"
msgid "Item type"
msgstr "菜单项类型"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "JupyterLab context menu settings."
msgstr "JupyterLab 上下文菜单设置。"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Application Context Menu"
msgstr "应用程序的上下文菜单"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/properties/contextMenu/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a context menu item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable Download item on files:\n"
"{\n"
"  \"contextMenu\": [\n"
"    {\n"
"      \"command\": \"filebrowser:download\",\n"
"      \"selector\": \".jp-DirListing-item[data-isdir=\\\"false\\\"]\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Context menu description:"
msgstr "注意：要禁用上下文菜单项，\n"
"将其复制到用户首选项并添加「disabled」键。\n"
"下面的示例将禁用文件浏览器上下文菜单中的下载选项：\n"
"{\n"
"  \"contextMenu\": [\n"
"    {\n"
"      \"command\": \"filebrowser:download\",\n"
"      \"selector\": \".jp-DirListing-item[data-isdir=\\\"false\\\"]\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"上下文菜单描述："

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/properties/contextMenu/items/allOf[1]/properties/selector/description
msgctxt "settings"
msgid "The CSS selector for the context menu item."
msgstr "上下文菜单项的 CSS 选择器。"

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/properties/contextMenu/title
msgctxt "settings"
msgid "The application context menu."
msgstr "应用程序的上下文菜单."

#: /packages/application-extension/schema/context-menu.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Application Context Menu"
msgstr "应用上下文菜单"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "JupyterLab Shell layout settings."
msgstr "JupyterLab Shell 布局设置。"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/hiddenMode/description
msgctxt "settings"
msgid "The method for hiding widgets in the main dock panel. Using `scale` will increase performance on Firefox but don't use it with Chrome, Chromium or Edge. Similar performance gains are seen with `contentVisibility` which is only available in Chromium-based browsers."
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/hiddenMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Hidden mode of main panel widgets"
msgstr "主面板小组件的隐藏模式"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "JupyterLab Shell"
msgstr "JupyterLab Shell"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Sidebar layout settings."
msgstr "侧边栏布局设置。"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Sidebar"
msgstr "侧边栏"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/properties/overrides/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides for where to show sidebar items\n"
"e.g., {\"jp-debugger-sidebar\": \"left\"}\n"
"You can also change this by right-clicking the sidebar icons."
msgstr "覆盖侧栏项目显示位置\n"
"例如 {\"jp-debugger-sidebar\": \"left\"}\n"
"您同样可以通过右键点击侧栏图标来修改此设置。"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/properties/overrides/title
msgctxt "settings"
msgid "Overrides"
msgstr "覆盖"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Sidebar"
msgstr "侧边栏"

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notifications settings."
msgstr "通知设置"

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/checkForUpdates/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to check for newer version of JupyterLab or not. It requires `fechNews` to be `true` to be active. If `true`, it will make a request to a website."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/checkForUpdates/title
msgctxt "settings"
msgid "Check for JupyterLab updates"
msgstr "检查JupyterLab 更新"

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/doNotDisturbMode/description
msgctxt "settings"
msgid "If `true`, no toast notifications will be automatically displayed."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/doNotDisturbMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Silence all notifications"
msgstr "关闭所有通知"

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/fetchNews/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to fetch news from Jupyter news feed. If `true`, it will make a request to a website."
msgstr "是否从 Jupyter 新闻源获取新闻。如果设置为 `true`，它将向网站提出请求。"

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/properties/fetchNews/title
msgctxt "settings"
msgid "Fetch official Jupyter news"
msgstr "获取Jupyter官方新闻"

#: /packages/apputils-extension/schema/notification.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notifications"
msgstr "通知"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Command palette settings."
msgstr "命令面板设置。"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Command Palette"
msgstr "命令面板"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/properties/modal/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the command palette should be modal or in the left panel."
msgstr "无论命令面板是模态的还是出现在左侧"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/properties/modal/title
msgctxt "settings"
msgid "Modal Command Palette"
msgstr "模态命令面板"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Command Palette"
msgstr "命令面板"

#: /packages/apputils-extension/schema/print.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Print settings."
msgstr "打印设置。"

#: /packages/apputils-extension/schema/print.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "HTML Sanitizer settings."
msgstr "HTML 净化器设置。"

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/properties/allowedSchemes/description
msgctxt "settings"
msgid "Scheme allowed by the HTML sanitizer."
msgstr "HTML 净化器中允许的协议"

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/properties/allowedSchemes/title
msgctxt "settings"
msgid "Allowed URL Scheme"
msgstr "允许的 URL 协议"

#: /packages/apputils-extension/schema/sanitizer.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "HTML Sanitizer"
msgstr "HTML 净化器"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/code-font-family/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/content-font-family/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/ui-font-family/description
msgctxt "settings"
msgid "font-family"
msgstr "字体集"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/code-font-size/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/content-font-size1/description /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/definitions/cssOverrides/properties/ui-font-size1/description
msgctxt "settings"
msgid "font-size"
msgstr "字体大小"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Theme manager settings."
msgstr "主题管理器设置。"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Theme Manager"
msgstr "主题管理器"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/overrides/description
msgctxt "settings"
msgid "Override theme CSS variables by setting key-value pairs here"
msgstr "在此设定键值对以覆盖主题 CSS 变量"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/overrides/title
msgctxt "settings"
msgid "Theme CSS Overrides"
msgstr "主题 CSS 覆盖"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme-scrollbars/description
msgctxt "settings"
msgid "Enable/disable styling of the application scrollbars"
msgstr "启用/禁用应用程序滚动条样式"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme-scrollbars/title
msgctxt "settings"
msgid "Scrollbar Theming"
msgstr "滚动条主题"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "Application-level visual styling theme"
msgstr "应用程序级视觉样式主题"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Selected Theme"
msgstr "选定的主题"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: /packages/apputils-extension/schema/workspaces.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Workspaces settings."
msgstr "工作区设置。"

#: /packages/apputils-extension/schema/workspaces.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Workspaces"
msgstr "工作空间"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title
msgctxt "settings"
msgid "Whether the item is ignored or not"
msgstr "是否忽略项目"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command icon"
msgstr "如果定义此选项，则会覆盖命令图标"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title
msgctxt "settings"
msgid "Item icon id"
msgstr "项目图标 id"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command label"
msgstr "如果定义此选项，则会覆盖命令标签"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title
msgctxt "settings"
msgid "Item label"
msgstr "项目标签"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title
msgctxt "settings"
msgid "Unique name"
msgstr "唯一名称"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Cell Toolbar Settings."
msgstr "单元格工具栏设置。"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "An item is defined by a 'name', a 'command' name, and an 'icon' name"
msgstr "定义单元格工具栏的项目，需要指定‘唯一的名字’、‘命令 id’ 和‘图标 id’。"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "List of toolbar items"
msgstr "工具栏项目列表"

#: /packages/cell-toolbar-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Cell Toolbar"
msgstr "单元格工具栏"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Text editor settings for all CodeMirror editors."
msgstr "所有 CodeMirror 文本编辑器的全局设置。"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Syntax Highlighting"
msgstr "文本编辑器语法加亮"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Key Map"
msgstr "文本编辑器按键映射"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Theme"
msgstr "文本编辑器主题"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "CodeMirror"
msgstr "CodeMirror"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/keyMap/description
msgctxt "settings"
msgid "Configures the keymap to use"
msgstr "配置快捷键映射"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/keyMap/title
msgctxt "settings"
msgid "Key Map"
msgstr "按键映射"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/lineWiseCopyCut/description /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/description /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/description
msgctxt "settings"
msgid "When enabled, which is the default, doing copy or cut when there is no selection will copy or cut the whole lines that have cursors on them."
msgstr "当启用时（此为默认值），在没有选取内容的情况下复制或剪切操作将会复制或剪切光标所在的整行。"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/lineWiseCopyCut/title /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWiseCopyCut/title
msgctxt "settings"
msgid "Line-wise Ctrl-C"
msgstr "整行 Ctrl-C"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/scrollPastEnd/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to scroll past the end of text document"
msgstr "是否滚动超过文本文档的末端"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/scrollPastEnd/title
msgctxt "settings"
msgid "Scroll behavior"
msgstr "滚动行为"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/description
msgctxt "settings"
msgid "Control the mouse cursor appearance when hovering over the selection. Value is boolean or string, e.g. 'pointer'."
msgstr "控制当鼠标指针移动到选定内容时的样式。值为布尔值或字符串，例如「pointer」。"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/oneOf[0]/title
msgctxt "settings"
msgid "Use default"
msgstr "使用默认"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/oneOf[1]/title
msgctxt "settings"
msgid "Cursor pointer name"
msgstr "光标指针名称"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/selectionPointer/title
msgctxt "settings"
msgid "Selection Pointer"
msgstr "选择指针"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/description
msgctxt "settings"
msgid "Highlight active line. Value is boolean, or { nonEmpty: boolean }."
msgstr "高亮当前激活的行。值为布尔值，或 { nonEmpty: boolean }。"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/oneOf[0]/title
msgctxt "settings"
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/oneOf[1]/title
msgctxt "settings"
msgid "Object"
msgstr "对象"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleActiveLine/title
msgctxt "settings"
msgid "Style Active Line"
msgstr "样式化活动行"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/styleSelectedText/title
msgctxt "settings"
msgid "Style Selected Text"
msgstr "样式化选定的文本"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "CSS file defining the corresponding\n"
".cm-s-[name] styles is loaded"
msgstr "定义对应的 .cm-s-[name] 样式的\n"
"CSS 文件已加载"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/properties/theme/title /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "CodeMirror"
msgstr "CodeMirror"

#: /packages/completer-extension/schema/consoles.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Console completer settings."
msgstr "控制台补全设置"

#: /packages/completer-extension/schema/consoles.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Console Completer"
msgstr "控制台补全"

#: /packages/completer-extension/schema/files.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File editor completer settings."
msgstr "文件编辑器补全设置。"

#: /packages/completer-extension/schema/files.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Editor Completer"
msgstr "文件编辑器补全"

#: /packages/completer-extension/schema/notebooks.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook completer settings."
msgstr "笔记本自动补全设置。"

#: /packages/completer-extension/schema/notebooks.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Completer"
msgstr "笔记本自动补全"

#: /packages/console-extension/schema/foreign.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Code Console Foreign plugin settings."
msgstr "代码控制台外部插件设置。"

#: /packages/console-extension/schema/foreign.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Console Foreign plugin"
msgstr "代码控制台外部插件"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/autoClosingBrackets/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/autoClosingBrackets/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/autoClosingBrackets/title
msgctxt "settings"
msgid "Auto Closing Brackets"
msgstr "自动闭合括号"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/codeFolding/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/codeFolding/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/codeFolding/title
msgctxt "settings"
msgid "Code Folding"
msgstr "代码折叠"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/description /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/description /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/description
msgctxt "settings"
msgid "Half-period in milliseconds used for cursor blinking. The default blink rate is 530ms. By setting this to zero, blinking can be disabled. A negative value hides the cursor entirely."
msgstr "光标闪烁所用的半段时间（毫秒）。默认闪光速率为 530 毫秒。如果设置为零将禁用闪烁。如果设为负值将完全隐藏光标。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/title
msgctxt "settings"
msgid "Cursor Blinking Rate"
msgstr "光标闪烁频率"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/insertSpaces/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/insertSpaces/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/insertSpaces/title
msgctxt "settings"
msgid "Insert Spaces"
msgstr "插入空格"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineNumbers/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineNumbers/title
msgctxt "settings"
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "显示行号"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWrap/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWrap/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/lineWrap/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Wrap"
msgstr "换行"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/matchBrackets/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/matchBrackets/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/matchBrackets/title
msgctxt "settings"
msgid "Match Brackets"
msgstr "匹配括号"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/readOnly/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/readOnly/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/readOnly/title
msgctxt "settings"
msgid "Read Only"
msgstr "只读"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/rulers/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/rulers/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/rulers/title
msgctxt "settings"
msgid "Rulers"
msgstr "标尺"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/tabSize/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/tabSize/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/tabSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Tab Size"
msgstr "制表符大小"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/wordWrapColumn/title /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/wordWrapColumn/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/wordWrapColumn/title
msgctxt "settings"
msgid "Word Wrap Column"
msgstr "单词换行栏"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Code Console settings."
msgstr "代码控制台设置。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Console Run Keystroke"
msgstr "控制台运行按键"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Code Console Settings"
msgstr "代码控制台设置"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/interactionMode/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the console interaction mimics the notebook\n"
"or terminal keyboard shortcuts."
msgstr "控制台交互是否模拟笔记本或终端键盘快捷键。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/interactionMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Interaction mode"
msgstr "交互模式"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/promptCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all prompt cells."
msgstr "所有提示符单元格配置。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/promptCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Prompt Cell Configuration"
msgstr "提示符单元格配置"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/showAllKernelActivity/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the console defaults to showing all\n"
"kernel activity or just kernel activity originating from itself."
msgstr "控制台是默认显示所有内核活动，还是仅显示源自其自身的内核活动。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/properties/showAllKernelActivity/title
msgctxt "settings"
msgid "Show All Kernel Activity"
msgstr "显示所有内核动态"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Code Console"
msgstr "代码控制台"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "CSV Viewer settings."
msgstr "CSV 查看器设置。"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "CSV Viewer"
msgstr "CSV 查看器"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/properties/toolbar/description /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the delimiter selector item:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"delimiter\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "注意：想要禁用一个工具栏项目，复制下面内容到用户选项并添加「disabled」键。下面的示例将会禁用限位选择器项目：\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"delimiter\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"工具栏描述："

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "CSV viewer toolbar items"
msgstr "CSV 查看器工具栏项目"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/csv.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "CSV Viewer"
msgstr "CSV 查看器"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "TSV Viewer settings."
msgstr "TSV 查看器设置。"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "TSV Viewer"
msgstr "TSV 查看器"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "TSV viewer toolbar items"
msgstr "TSV 查看器工具栏项目"

#: /packages/csvviewer-extension/schema/tsv.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "TSV Viewer"
msgstr "TSV 查看器"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Debugger settings"
msgstr "调试器设置"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Debugger"
msgstr "调试器"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/autoCollapseDebuggerSidebar/description
msgctxt "settings"
msgid "Collapse the debugger sidebar when disabling the debugger on a document."
msgstr "当禁用文档上的调试器时，折叠调试器侧边栏。"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/autoCollapseDebuggerSidebar/title
msgctxt "settings"
msgid "Auto Collapse Debugger Sidebar"
msgstr "自动折叠调试器侧边栏"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/defaultKernelSourcesFilter/description
msgctxt "settings"
msgid "A regular expression filter to apply by default when showing the kernel sources"
msgstr "用于在显示内核源时默认应用的正则表达式过滤器"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/defaultKernelSourcesFilter/title
msgctxt "settings"
msgid "Default kernel sources regexp filter"
msgstr "默认内核源正则表达式过滤器"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/variableFilters/description
msgctxt "settings"
msgid "Variables to filter out in the tree and table viewers"
msgstr "在树和表格查看器中筛选变量"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/properties/variableFilters/title
msgctxt "settings"
msgid "Variable filter"
msgstr "变量筛选器"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Debugger"
msgstr "调试器"

#: /packages/docmanager-extension/schema/download.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager Download settings."
msgstr "文档管理器下载设置。"

#: /packages/docmanager-extension/schema/download.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager Download"
msgstr "文档管理器下载"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager settings."
msgstr "文档管理器设置。"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Document Manager"
msgstr "文档管理器"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosave/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to autosave documents"
msgstr "是否自动保存文档"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosave/title
msgctxt "settings"
msgid "Autosave Documents"
msgstr "自动保存文档"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosaveInterval/description
msgctxt "settings"
msgid "Length of save interval in seconds"
msgstr "保存间隔（秒）"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/autosaveInterval/title
msgctxt "settings"
msgid "Autosave Interval"
msgstr "自动保存间隔"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/confirmClosingDocument/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to ask for confirmation to close a document or not."
msgstr "关闭一个文档前是否进行确认。"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/confirmClosingDocument/title
msgctxt "settings"
msgid "Ask for confirmation to close a document"
msgstr "关闭文档前进行确认"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/defaultViewers/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides for the default viewers for file types"
msgstr "覆盖指定文件类型的默认查看器"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/defaultViewers/title
msgctxt "settings"
msgid "Default Viewers"
msgstr "默认查看器"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/lastModifiedCheckMargin/description
msgctxt "settings"
msgid "Max acceptable difference, in milliseconds, between last modified timestamps on disk and client"
msgstr "在磁盘上和在客户端上最后修改时间戳的最大可接受差异区间，单位毫秒"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/lastModifiedCheckMargin/title
msgctxt "settings"
msgid "Margin for last modified timestamp check"
msgstr "最后修改时间检查的范围区间"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/renameUntitledFileOnSave/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to prompt to rename untitled file on first manual save."
msgstr "是否在第一次手动保存时提示重命名无标题文件。"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/renameUntitledFileOnSave/title
msgctxt "settings"
msgid "Rename Untitled File On First Save"
msgstr "首次保存时重命名无标题的文件"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager"
msgstr "文档管理器"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Document search plugin."
msgstr "文档搜索插件。"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Document Search"
msgstr "文档搜索"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/properties/searchDebounceTime/description
msgctxt "settings"
msgid "The debounce time in milliseconds applied to the search input field. The already opened input files will not be updated if you change that value"
msgstr "延迟时间（单位：毫秒）会应用到搜索输入框。修改此值不会立即应用到已经打开的输入文件"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/properties/searchDebounceTime/title
msgctxt "settings"
msgid "Search debounce time (ms)"
msgstr "搜索延迟时间（ms）"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Document Search"
msgstr "文档搜索"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Extension manager settings."
msgstr "扩展管理器设置。"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Extension Manager"
msgstr "扩展管理器"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/disclaimed/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether the user agrees the access to external web services and understands extensions may introduce security risks or contain malicious code that runs on his machine."
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/disclaimed/title
msgctxt "settings"
msgid "Disclaimed Status"
msgstr "免责状态"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enableCdn/description
msgctxt "settings"
msgid "Enables using the Content Delivery Network (CDN) to fetch full package data.  Otherwise, the configured NPM registry will be used. Due to a lack of CORS support by NPM registry, only disable if supplying a custom registry"
msgstr ""

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enableCdn/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable Content Delivery Network (CDN)"
msgstr "启用内容发送网络 (CDN)"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enabled/description
msgctxt "settings"
msgid "Enables extension manager (requires Node.js/npm).\n"
"WARNING: installing untrusted extensions may be unsafe."
msgstr "启用扩展管理器（需要 Node.js/npm）。\n"
"警告: 安装不信任的扩展可能不安全。"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/enabled/title
msgctxt "settings"
msgid "Enabled Status"
msgstr "启用状态"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmCdn/description
msgctxt "settings"
msgid "The URI of the Content Delivery Network (CDN) to use for fetching full package data"
msgstr "用于获取完整软件包的内容分发网络 (CDN) URI"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmCdn/title
msgctxt "settings"
msgid "NPM Content Delivery Network (CDN)"
msgstr "NPM 内容分发网络 (CDN)"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmRegistry/description
msgctxt "settings"
msgid "The URI of the NPM registry to use for searching for jupyterlab extensions"
msgstr "用于搜索 JupyterLab 扩展时所用的 NPM 源 URI"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/properties/npmRegistry/title
msgctxt "settings"
msgid "NPM Registry"
msgstr "NPM 源"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Extension Manager"
msgstr "扩展程序管理器"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser settings."
msgstr "文件浏览器设置。"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "File Browser"
msgstr "文件浏览器"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/filterDirectories/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to apply the search on directories"
msgstr "是否在目录上进行搜索"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/filterDirectories/title
msgctxt "settings"
msgid "Filter directories"
msgstr "筛选目录"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/navigateToCurrentDirectory/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to automatically navigate to a document's current directory"
msgstr "是否自动导航到文档的当前目录"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/navigateToCurrentDirectory/title
msgctxt "settings"
msgid "Navigate to current directory"
msgstr "导航到当前目录"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showHiddenFiles/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show hidden files"
msgstr "是否显示隐藏文件"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showHiddenFiles/title
msgctxt "settings"
msgid "Show hidden files"
msgstr "显示隐藏文件"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showLastModifiedColumn/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show the last modified column"
msgstr "是否显示最后修改列"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/showLastModifiedColumn/title
msgctxt "settings"
msgid "Show last modified column"
msgstr "显示最后修改列"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/useFuzzyFilter/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to apply fuzzy algorithm while filtering on file names"
msgstr "过滤文件名时是否使用模糊算法"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/properties/useFuzzyFilter/title
msgctxt "settings"
msgid "Filter on file name with a fuzzy search"
msgstr "使用模糊搜索过滤文件名"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser"
msgstr "文件浏览器"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/download.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Download settings."
msgstr "文件浏览器下载设置。"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/download.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Download"
msgstr "文件浏览器下载"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-browser-tab.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open Browser Tab settings."
msgstr "文件浏览器打开浏览器标签页设置。"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-browser-tab.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open Browser Tab"
msgstr "文件浏览器打开浏览器标签页"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-with.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open With settings."
msgstr "文件浏览器打开方式设置。"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-with.json:/jupyter.lab.menus/context[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Open With"
msgstr "打开方式"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/open-with.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Open With"
msgstr "文件浏览器打开方式"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser widget settings."
msgstr "文件浏览器小组件设置。"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the uploader button:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"uploader\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "注意：想要禁用一个工具栏项目，复制下面内容到用户选项并添加「disabled」键。下面的示例将会禁用上传按钮：\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"interrupt\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"工具栏描述："

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "File browser toolbar items"
msgstr "文件浏览器工具栏项目"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/widget.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Widget"
msgstr "文件浏览器小组件"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/cursorBlinkRate/title
msgctxt "settings"
msgid "Cursor blinking rate"
msgstr "光标闪烁频率"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/lineNumbers/title
msgctxt "settings"
msgid "Line Numbers"
msgstr "行号"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/definitions/editorConfig/properties/showTrailingSpace/title /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/editorConfig/properties/showTrailingSpace/title
msgctxt "settings"
msgid "Show Trailing Space"
msgstr "显示结尾空格"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Text editor settings."
msgstr "文本编辑器设置。"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Text Editor Indentation"
msgstr "文本编辑器缩进"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Editor"
msgstr "编辑器"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/editorConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all text editors.\n"
"If `fontFamily`, `fontSize` or `lineHeight` are `null`,\n"
"values from current theme are used."
msgstr "所有文本编辑器的配置。\n"
"如果 `fontFamily`, `fontSize` 或 `lineHight` 为 `null`，\n"
"将使用当前主题配置。"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/editorConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Editor Configuration"
msgstr "编辑器配置"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. Toolbar description:"
msgstr "注意：想要禁用一个工具栏项目，复制它到用户选项并添加「disabled」键。工具栏描述："

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "Text editor toolbar items"
msgstr "文本编辑器工具栏项目"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Text Editor"
msgstr "文本编辑器"

#: /packages/help-extension/schema/about.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Help settings."
msgstr "帮助设置。"

#: /packages/help-extension/schema/about.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "HTML Viewer settings."
msgstr "HTML 查看器设置。"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "HTML Viewer"
msgstr "HTML 查看器"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the refresh item:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"refresh\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "注意：想要禁用一个工具栏项目，复制下面内容到用户选项并添加「disabled」键。下面的示例将会禁用刷新项目：\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"refresh\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"工具栏描述："

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "HTML viewer toolbar items"
msgstr "HTML 查看器工具栏项目"

#: /packages/htmlviewer-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "HTML Viewer"
msgstr "HTML 查看器"

#: /packages/hub-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "JupyterHub settings."
msgstr "JupyterHub 设置。"

#: /packages/hub-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "JupyterHub"
msgstr "JupyterHub"

#: /packages/imageviewer-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Image viewer settings."
msgstr "图像查看器设置。"

#: /packages/imageviewer-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Image Viewer"
msgstr "图像查看器"

#: /packages/inspector-extension/schema/consoles.json:/description /packages/inspector-extension/schema/notebooks.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Inspector Notebook settings."
msgstr "审查器笔记本设置。"

#: /packages/inspector-extension/schema/consoles.json:/title /packages/inspector-extension/schema/notebooks.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Inspector Notebook"
msgstr "审查器笔记本"

#: /packages/inspector-extension/schema/inspector.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Inspector settings."
msgstr "检查器设置。"

#: /packages/inspector-extension/schema/inspector.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Inspector"
msgstr "检查器"

#: /packages/launcher-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Launcher settings."
msgstr "启动页设置。"

#: /packages/launcher-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Launcher"
msgstr "启动页"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Log Console settings."
msgstr "日志控制台设置。"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Log Console"
msgstr "日志控制台"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/flash/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to flash on new log message or not"
msgstr "有新日志消息时是否闪烁？"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/flash/title
msgctxt "settings"
msgid "Status Bar Item flash"
msgstr "状态栏项目闪烁"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/maxLogEntries/description
msgctxt "settings"
msgid "Maximum number of log entries to store in memory"
msgstr "存储在内存中的日志条目的最大数量"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/properties/maxLogEntries/title
msgctxt "settings"
msgid "Log entry count limit"
msgstr "日志条目数量限制"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Log Console"
msgstr "日志控制台"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Main JupyterLab menu settings."
msgstr "JupyterLab 主菜单设置。"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[0]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "New"
msgstr "新建"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/label
msgctxt "menu"
msgid "File"
msgstr "文件"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[1]/label
msgctxt "menu"
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[2]/label
msgctxt "menu"
msgid "View"
msgstr "查看"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[3]/label
msgctxt "menu"
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[4]/label
msgctxt "menu"
msgid "Kernel"
msgstr "内核"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[5]/label
msgctxt "menu"
msgid "Tabs"
msgstr "标签页"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[6]/label
msgctxt "menu"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[7]/label
msgctxt "menu"
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/properties/menus/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a menu or a menu item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable\n"
"the \"Tabs\" menu and \"Restart Kernel and Run up to Selected Cell\"\n"
"item:\n"
"{\n"
"  \"menus\": [\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-tabs\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    },\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-kernel\",\n"
"      \"items\": [\n"
"        {\n"
"          \"command\": \"notebook:restart-and-run-to-selected\",\n"
"          \"disabled\": true\n"
"        }\n"
"      ]\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Menu description:"
msgstr "注意：要禁用一个菜单或一个菜单项，\n"
"将其复制到用户选项并添加「disabled」键。\n"
"下面的示例将禁用「标签页」、「重启内核」以及「运行到所选单元格」项：\n"
"{\n"
"  \"menus\": [\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-tabs\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    },\n"
"    {\n"
"      \"id\": \"jp-mainmenu-kernel\",\n"
"      \"items\": [\n"
"        {\n"
"          \"command\": \"notebook:restart-and-run-to-selected\",\n"
"          \"disabled\": true\n"
"        }\n"
"      ]\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"菜单描述："

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/properties/menus/title
msgctxt "settings"
msgid "The application menu description."
msgstr "应用程序的菜单描述。"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Main Menu"
msgstr "主菜单"

#: /packages/notebook-extension/schema/export.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Export settings."
msgstr "笔记本导出设置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/export.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Save and Export Notebook As…"
msgstr "保存并导出笔记本为…"

#: /packages/notebook-extension/schema/export.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Export"
msgstr "笔记本导出"

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Panel settings."
msgstr "笔记本面板设置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the Interrupt button item:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"interrupt\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "注意：想要禁用一个工具栏项目，复制下面内容到用户选项并添加「disabled」键。下面的示例将会禁用中断按钮项目：\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"interrupt\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"工具栏描述："

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "Notebook panel toolbar items"
msgstr "笔记本面板工具栏项目"

#: /packages/notebook-extension/schema/panel.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Panel"
msgstr "笔记本面板"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/kernelStatusConfig/properties/showOnStatusBar/description
msgctxt "settings"
msgid "If `true`, the kernel status progression will be displayed in the status bar otherwise it will be in the toolbar."
msgstr "如果为 `true`，内核状态进度将会在状态栏中显示，否则会在工具栏显示。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/kernelStatusConfig/properties/showOnStatusBar/title
msgctxt "settings"
msgid "Show kernel status on toolbar or status bar."
msgstr "在工具栏或状态栏中显示内核状态。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/definitions/kernelStatusConfig/properties/showProgress/title
msgctxt "settings"
msgid "Show execution progress."
msgstr "显示执行进度。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook settings."
msgstr "笔记本设置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/codeCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all code cells."
msgstr "所有代码单元格的配置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/codeCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Code Cell Configuration"
msgstr "代码单元格配置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/defaultCell/description
msgctxt "settings"
msgid "The default type (markdown, code, or raw) for new cells"
msgstr "新单元格默认类型（markdown、代码或纯文本）"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/defaultCell/title
msgctxt "settings"
msgid "Default cell type"
msgstr "单元格默认类型"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/experimentalDisableDocumentWideUndoRedo/description
msgctxt "settings"
msgid "Disable the undo/redo on the notebook document level, so actions independent cells can have their own history. The undo/redo never applies on the outputs, in other words, outputs don't have history. A moved cell completely looses history capability for now."
msgstr "禁用笔记本文档级别的撤销/重做，从而每个动作独立的单元格将有自己的历史记录。撤销/重做不会应用到输出上，换句话说，即输出不包含历史记录。目前单元格被移动之后会完全失去历史记录。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/experimentalDisableDocumentWideUndoRedo/title
msgctxt "settings"
msgid "Experimental settings to enable the undo/redo on the notebook document level."
msgstr "用于开启笔记本文档级别撤销/重做的实验性设置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelShutdown/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to shut down or not the kernel when closing a notebook."
msgstr "关闭笔记本时是否终止内核。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelShutdown/title
msgctxt "settings"
msgid "Shut down kernel"
msgstr "关闭内核"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelStatus/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the position and components of execution progress indicator."
msgstr "定义执行进度指示器的位置和组件。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/kernelStatus/title
msgctxt "settings"
msgid "Kernel status icon configuration"
msgstr "内核状态图标配置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/markdownCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all markdown cells."
msgstr "所有 Markdown 单元格的配置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/markdownCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Markdown Cell Configuration"
msgstr "Markdown 单元格配置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/maxNumberOutputs/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the maximum number of output cells to be rendered in the output area for cells with many outputs. The output area will have a head and the remaining outputs will be trimmed and not displayed unless the user clicks on the information message. Set to 0 to have the complete display."
msgstr "对于具有多个输出的单元格，定义其输出区域要呈现的输出单元格的最大数量。输出区域将包含一个头部和部分消息内容。只有当用户单击消息后，才会显示完整的消息。设为 0 以完全显示。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/maxNumberOutputs/title
msgctxt "settings"
msgid "The maximum number of output cells to be rendered in the output area."
msgstr "输出区域中输出单元格的最大数量。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/numberCellsToRenderDirectly/description
msgctxt "settings"
msgid "Define the number of cells to render directly when virtual notebook intersection observer is available"
msgstr "定义虚拟笔记本交接观察者可用时直接渲染的单元格数量"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/numberCellsToRenderDirectly/title
msgctxt "settings"
msgid "Number of cells to render directly"
msgstr "直接渲染的单元格数量"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedBottomMargin/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the observed bottom margin for the virtual notebook, set a positive number of pixels to render cells below the visible view"
msgstr "定义虚拟笔记本观察到的下边距，设置一个正数的像素数来渲染在可见视图下方的单元格"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedBottomMargin/title
msgctxt "settings"
msgid "Observed bottom margin"
msgstr "观察到的下边距"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedTopMargin/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines the observed top margin for the virtual notebook, set a positive number of pixels to render cells above the visible view"
msgstr "定义虚拟笔记本观察到的上边距，设置一个正数的像素数来渲染在可见视图上方的单元格"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/observedTopMargin/title
msgctxt "settings"
msgid "Observed top margin"
msgstr "观察到的上边距"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/rawCellConfig/description
msgctxt "settings"
msgid "The configuration for all raw cells."
msgstr "所有纯文本单元格的配置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/rawCellConfig/title
msgctxt "settings"
msgid "Raw Cell Configuration"
msgstr "纯文本单元格配置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/recordTiming/description
msgctxt "settings"
msgid "Should timing data be recorded in cell metadata"
msgstr "是否在单元格元数据中记录用时数据"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/recordTiming/title
msgctxt "settings"
msgid "Recording timing"
msgstr "记录执行用时"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/remainingTimeBeforeRescheduling/description
msgctxt "settings"
msgid "Define the remaining time in milliseconds before virtual notebook rendering is rescheduled. Set 0 if you want to disable any rescheduling"
msgstr "经过定义的剩余时间（单位：毫秒）之后再重新安排虚拟笔记本渲染。如果您想要禁止重新安排，请设置为 0"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/remainingTimeBeforeRescheduling/title
msgctxt "settings"
msgid "Remaining time in milliseconds before virtual notebook rendering is rescheduled"
msgstr "重新安排虚拟笔记本渲染之前的剩余时间（单位：毫秒）"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderCellOnIdle/description
msgctxt "settings"
msgid "Defines if the placeholder cells should be rendered when the browser is idle"
msgstr "定义当浏览器空闲时是否渲染占位单元格"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderCellOnIdle/title
msgctxt "settings"
msgid "Render cell on browser idle time"
msgstr "在浏览器空闲时间渲染单元格"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderingLayout/description
msgctxt "settings"
msgid "Global setting to define the rendering layout in notebooks. 'default' or 'side-by-side' are supported."
msgstr "用来定义笔记本中渲染布局的全局设置。支持「default」或「side-by-side」。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/renderingLayout/title
msgctxt "settings"
msgid "Rendering Layout"
msgstr "渲染布局"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/scrollPastEnd/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to be able to scroll so the last cell is at the top of the panel"
msgstr "是否能够滚动以使最后一个单元格位于面板的顶端"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/scrollPastEnd/title
msgctxt "settings"
msgid "Scroll past last cell"
msgstr "滚动超过最后一个单元格"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/showEditorForReadOnlyMarkdown/description
msgctxt "settings"
msgid "Should an editor be shown for read-only markdown"
msgstr "是否为只读的 Markdown 显示编辑器"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/showEditorForReadOnlyMarkdown/title
msgctxt "settings"
msgid "Show editor for read-only Markdown cells"
msgstr "为只读的 Markdown 单元格显示编辑器"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideLeftMarginOverride/description
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side left margin override."
msgstr "并排显示左边距覆盖。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideLeftMarginOverride/title
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side left margin override"
msgstr "并排显示左边距覆盖"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideOutputRatio/description
msgctxt "settings"
msgid "For the side-by-side rendering, the side-by-side output ratio defines the width of the output vs the input. Set 1 for same size, > 1 for larger output, < 1 for smaller output."
msgstr "用于并排渲染，并排输出比率定义了输出与输入的宽度比率。设为 1 则为相同尺寸，大于 1 则输出尺寸更大，小于 1 则输出尺寸更小。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideOutputRatio/title
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side output ratio"
msgstr "并排显示输出比率"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideRightMarginOverride/description
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side right margin override."
msgstr "并排显示右边距覆盖。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/properties/sideBySideRightMarginOverride/title
msgctxt "settings"
msgid "Side-by-side right margin override"
msgstr "并排显示右边距覆盖"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Settings editor form ui settings."
msgstr "设置编辑器的表单型用户界面的设置。"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/properties/settingEditorType/description
msgctxt "settings"
msgid "Set the type of editor to use while editing your settings."
msgstr "设定编辑设置时所用的编辑器类型。"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/properties/settingEditorType/title
msgctxt "settings"
msgid "Type of editor for the setting."
msgstr "设置编辑器的类型。"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/form-ui.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Settings Editor Form UI"
msgstr "设置编辑器的表单型用户界面"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Setting editor settings."
msgstr "设置编辑器设置。"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Setting Editor"
msgstr "密钥串编辑器"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Keyboard shortcut settings."
msgstr "键盘快捷键设置。"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/properties/shortcuts/description
msgctxt "settings"
msgid "The list of keyboard shortcuts."
msgstr "键盘快捷键列表。"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Status Bar settings."
msgstr "状态栏设置。"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Status Bar"
msgstr "状态栏​​​​​​​"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/startMode/description
msgctxt "settings"
msgid "The mode under which JupyterLab should start. If empty, the mode will be imposed by the URL"
msgstr "JupyterLab 的启动模式。如果为空，该模式将从链接获取"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/startMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Start mode: ``, `single`or `multiple`"
msgstr "启动模式：``、`single` 或 `multiple`"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/visible/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show status bar or not"
msgstr "是否显示状态栏"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/properties/visible/title
msgctxt "settings"
msgid "Status Bar Visibility"
msgstr "状态栏可见度"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Status Bar"
msgstr "状态栏​​​​​​​"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Terminal settings."
msgstr "终端设置。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/closeOnExit/description
msgctxt "settings"
msgid "Close the widget when exiting the terminal."
msgstr "退出终端时关闭小组件。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/closeOnExit/title
msgctxt "settings"
msgid "Close on exit"
msgstr "退出时关闭"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/description
msgctxt "settings"
msgid "The font family used to render text."
msgstr "用来渲染文本的字体。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontFamily/title
msgctxt "settings"
msgid "Font family"
msgstr "字体集"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/description
msgctxt "settings"
msgid "The font size used to render text."
msgstr "用于渲染文本的字体大小。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/fontSize/title
msgctxt "settings"
msgid "Font size"
msgstr "字体大小"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/description
msgctxt "settings"
msgid "The line height used to render text."
msgstr "渲染文本时所使用的行高。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/lineHeight/title
msgctxt "settings"
msgid "Line height"
msgstr "行高"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/macOptionIsMeta/description
msgctxt "settings"
msgid "Option key on macOS can be used as meta key. This enables to use shortcuts such as option + f to move cursor forward one word"
msgstr "macOS 中 option 键可被用作 meta 键。这使得诸如 option + f（将光标向前移动一个单词）的快捷键可以使用。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/macOptionIsMeta/title
msgctxt "settings"
msgid "Treat option as meta key on macOS"
msgstr "在 macOS 上将 option 键视作 meta 键"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/pasteWithCtrlV/description
msgctxt "settings"
msgid "Enable pasting with Ctrl+V.  This can be disabled to use Ctrl+V in the vi editor, for instance.  This setting has no effect on macOS, where Cmd+V is available"
msgstr "启用 Ctrl+V 粘贴。在 vi 编辑器中使用 Ctrl+V 时可禁用此项。此设置对 macOS 没有任何影响，因为 macOS 中使用 Cmd+V"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/pasteWithCtrlV/title
msgctxt "settings"
msgid "Paste with Ctrl+V"
msgstr "使用 Ctrl+V 粘贴"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/screenReaderMode/description
msgctxt "settings"
msgid "Add accessibility elements for use with screen readers."
msgstr "添加用于屏幕阅读器的辅助元素。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/screenReaderMode/title
msgctxt "settings"
msgid "Screen Reader Mode"
msgstr "屏幕阅读器模式"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/scrollback/description
msgctxt "settings"
msgid "The amount of scrollback beyond initial viewport"
msgstr "回滚量超过了初始视口"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/scrollback/title
msgctxt "settings"
msgid "Scrollback Buffer"
msgstr "回滚缓存"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/shutdownOnClose/description
msgctxt "settings"
msgid "Shut down the session when closing the terminal."
msgstr "关闭终端时终止此会话。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/shutdownOnClose/title
msgctxt "settings"
msgid "Shut down on close"
msgstr "关闭时终止"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "The theme for the terminal."
msgstr "终端主题。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Table of contents settings."
msgstr "目录设置。"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/includeOutput/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to include cell output in headings"
msgstr "是否在标题中包含单元格输出"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/includeOutput/title
msgctxt "settings"
msgid "Include cell output in headings"
msgstr "在标题中包含单元格输出"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/numberingH1/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to number first-level headings"
msgstr "是否为一级标题显示编号"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/numberingH1/title
msgctxt "settings"
msgid "Enable h1 numbering"
msgstr "启用 h1 编号"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/syncCollapseState/description
msgctxt "settings"
msgid "If set to true, when a header is collapsed in the table of contents the corresponding section in the notebook is collapsed as well and vice versa."
msgstr "如果设置为 true，当标题在目录中折叠时，笔记本中的相应部分也会折叠，反之亦然。"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/properties/syncCollapseState/title
msgctxt "settings"
msgid "Synchronize collapse state"
msgstr "同步折叠状态"

#: /packages/toc-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: /packages/tooltip-extension/schema/consoles.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Console tooltip settings."
msgstr "控制台工具提示设置。"

#: /packages/tooltip-extension/schema/consoles.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Console Tooltips"
msgstr "控制台工具提示"

#: /packages/tooltip-extension/schema/files.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File editor tooltip settings."
msgstr "文件编辑器工具提示设置。"

#: /packages/tooltip-extension/schema/files.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Editor Tooltips"
msgstr "文件编辑器工具提示"

#: /packages/tooltip-extension/schema/notebooks.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook tooltip settings."
msgstr "笔记本提示设置。"

#: /packages/tooltip-extension/schema/notebooks.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Tooltips"
msgstr "笔记本工具提示"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Language settings."
msgstr "语言设置。"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.menus/main[0]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/displayStringsPrefix/description
msgctxt "settings"
msgid "Display the `stringsPrefix` on localized strings."
msgstr "在本地化字符串上显示 `stringsPrefix` 。"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/displayStringsPrefix/title
msgctxt "settings"
msgid "Display localized strings prefix"
msgstr "显示本地化字符串前缀"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/locale/description
msgctxt "settings"
msgid "Set the interface display language. Examples: 'es_CO', 'fr_FR'. Set 'default' to use the server default locale. Requires corresponding language pack to be installed."
msgstr "设置界面显示语言。例如: 'es_CO', 'fr_FR'。设置 'default' 使用服务器默认语言。需要安装与设置对应的语言包。"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/locale/title
msgctxt "settings"
msgid "Language locale"
msgstr "语言区域设置"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/stringsPrefix/description
msgctxt "settings"
msgid "Add a prefix to localized strings."
msgstr "为本地化字符串添加前缀。"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/properties/stringsPrefix/title
msgctxt "settings"
msgid "Localized strings prefix"
msgstr "本地化字符串前缀"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:111 packages/apputils-extension/src/index.ts:308 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:254 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:258 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:262 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:242 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:228 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:232 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:242 packages/statusbar-extension/src/index.ts:74
msgid "Main Area"
msgstr "主工作区"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:115
msgid "Shift+Right Click for Browser Menu"
msgstr "使用 Shift+右键点击调出浏览器菜单"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:1208
msgid "Switch Sidebar Side"
msgstr "侧边栏位置切换"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:200
msgid "Close Tab"
msgstr "关闭标签页"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:214
msgid "Close All Other Tabs"
msgstr "关闭所有其它标签页"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:234
msgid "Close Tabs to Right"
msgstr "关闭右侧标签页"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:249
msgid "Activate Next Tab"
msgstr "激活下一标签页"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:256
msgid "Activate Previous Tab"
msgstr "激活上一标签页"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:263
msgid "Activate Next Tab Bar"
msgstr "激活下一标签栏"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:270
msgid "Activate Previous Tab Bar"
msgstr "激活上一标签栏"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:277
msgid "Close All Tabs"
msgstr "关闭所有标签页"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:284
msgid "Show Left Sidebar"
msgstr "显示左侧边栏"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:300
msgid "Show Right Sidebar"
msgstr "显示右侧边栏"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:316
msgid "Presentation Mode"
msgstr "演示模式"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:340 packages/statusbar-extension/src/index.ts:383
msgid "Simple Interface"
msgstr "简易界面"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:431
msgid "Error Registering Plugins"
msgstr "注册插件时出错"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:481 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:27
msgid "Build Complete"
msgstr "构建完成"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:484 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:30
msgid "Build successfully completed, reload page?"
msgstr "构建已成功完成，重新加载页面？"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:486 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:32
msgid "You will lose any unsaved changes."
msgstr "您将丢失任何未保存的更改。"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:491 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:37
msgid "Reload Without Saving"
msgstr "重新加载且不保存当前更改"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:494 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:40
msgid "Save and Reload"
msgstr "保存并重新加载"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:507 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:53
msgid "Save Failed"
msgstr "保存失败"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:516 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:63
msgid "Build Failed"
msgstr "编译失败"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:534
msgid "JupyterLab build is suggested:"
msgstr "建议重新构建 JupyterLab："

#: packages/application-extension/src/index.tsx:541
msgid "Build Recommended"
msgstr "建议重新编译"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:545
msgid "Build"
msgstr "编译"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:608
msgid "Are you sure you want to exit JupyterLab?\n\n"
"Any unsaved changes will be lost."
msgstr "您确定要退出登录吗？所有未保存的操作都会丢失。"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:781
msgid "The path: %1 was not found. JupyterLab redirected to: %2"
msgstr "路径：%1 未找到。JupyterLab 将会重定向到：%2"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:790
msgid "Path Not Found"
msgstr "未找到路径"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:933
msgid "Property Inspector"
msgstr "属性检查器"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:989 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:28 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:942
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:990
msgid "Context menu customization has changed. You will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "上下文菜单自定义已更改。您需要重新加载 JupyterLab 来查看改动。"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:995 packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:34 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:654 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:948
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#: packages/application/src/connectionlost.ts:19
msgid "Server Connection Error"
msgstr "服务器连接错误"

#: packages/application/src/connectionlost.ts:20
msgid "A connection to the Jupyter server could not be established.\n"
"JupyterLab will continue trying to reconnect.\n"
"Check your network connection or Jupyter server configuration.\n"
msgstr "无法连接到 Jupyter 服务器。\n"
"JupyterLab 将继续尝试重新连接。\n"
"请检查您的网络连接或 Jupyter 服务器配置。\n"

#: packages/application/src/shell.ts:253
msgid "main"
msgstr "主要"

#: packages/application/src/shell.ts:288 packages/application/src/shell.ts:292
msgid "main sidebar"
msgstr "主侧边栏"

#: packages/application/src/shell.ts:301 packages/application/src/shell.ts:305
msgid "alternate sidebar"
msgstr "备选侧边栏"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:103
msgid "Open privacy policy"
msgstr "打开隐私政策"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:109
msgid "Privacy policies"
msgstr "隐私政策"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:119
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:136
msgid "No"
msgstr "否"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:171
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:172
msgid "Never show this notification again."
msgstr "不再显示此通知。"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:232
msgid "Do not check for updates"
msgstr "不要检查更新"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:233
msgid "If pressed, you will not be prompted if a new JupyterLab version is found."
msgstr "如果选中此项，即使发现有新版本的 JupyterLab，也不会提示您。"

#: packages/apputils-extension/src/announcements.ts:95
msgid "Would you like to receive official Jupyter news?\n"
"Please read the privacy policy."
msgstr "您想要接收官方的Jupyter新闻吗？\n"
"请阅读隐私政策。"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:210
msgid "Loading…"
msgstr "正在载入…"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:211
msgid "The loading screen is taking a long time.\n"
"Would you like to clear the workspace or keep waiting?"
msgstr "载入屏幕花费了较长时间。您是否要清除工作区或继续等待？"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:214
msgid "Keep Waiting"
msgstr "继续等待"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:215
msgid "Clear Workspace"
msgstr "清除工作区"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:280
msgid "Print…"
msgstr "打印…"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:310
msgid "Show Header Above Content"
msgstr "在内容上方显示页头"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:477
msgid "Reset Application State"
msgstr "重置应用程序状态"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:568
msgid "Run First Enabled Command"
msgstr "运行第一个启用的命令"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:584
msgid "Run All Enabled Commands Passed as Args"
msgstr "运行所有从参数传递过来的已启用的命令"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:156 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:347
msgid "%1 notification"
msgid_plural "%1 notifications"
msgstr[0] "%1 条通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:157 packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:348
msgid "No notifications"
msgstr "无通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:166
msgid "Dismiss all notifications"
msgstr "清除所有通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:173
msgid "Hide notifications"
msgstr "隐藏通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:218
msgid "Dismiss notification"
msgstr "清除通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:395
msgid "Emit a notification"
msgstr "发出一条通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:396
msgid "Notification is described by {message: string, type?: string, options?: {autoClose?: number | false, actions: {label: string, commandId: string, args?: ReadOnlyJSONObject, caption?: string, className?: string}[], data?: ReadOnlyJSONValue}}."
msgstr "描述通知的格式是 {message: string, type?: string, options?: {autoClose?: number | false, actions: {label: string, commandId: string, args?: ReadOnlyJSONObject, caption?: string, className?: string}[], data?: ReadOnlyJSONValue}}。"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:433
msgid "Update a notification"
msgstr "更新通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:434
msgid "Notification is described by {id: string, message: string, type?: string, options?: {autoClose?: number | false, actions: {label: string, commandId: string, args?: ReadOnlyJSONObject, caption?: string, className?: string}[], data?: ReadOnlyJSONValue}}."
msgstr "描述通知的格式是{id: string, message: string, type?: string, options?: {autoClose?: number | false, actions: {label: string, commandId: string, args?: ReadOnlyJSONObject, caption?: string, className?: string}[], data?: ReadOnlyJSONValue}}。"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:473
msgid "Dismiss a notification"
msgstr "忽略这条通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:597
msgid "Show Notifications"
msgstr "显示通知"

#: packages/apputils-extension/src/notificationplugin.tsx:647
msgid "Hide notification"
msgstr "隐藏通知"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:101
msgid "Command Palette Section"
msgstr "命令面板部分"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:142
msgid "Commands (%1)"
msgstr "命令（%1）"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:144 packages/apputils-extension/src/palette.ts:209
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:160
msgid "Activate Command Palette"
msgstr "激活命令面板"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:163 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:742
msgid "SEARCH"
msgstr "搜索"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:42
msgid "Command Palette"
msgstr "命令面板"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:103
msgid "Theme Scrollbars"
msgstr "主题滚动条"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:110
msgid "waiting for fonts"
msgstr "正在等待字体"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:121
msgid "Increase Code Font Size"
msgstr "增大代码字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:123
msgid "Increase Content Font Size"
msgstr "增大内容字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:125
msgid "Increase UI Font Size"
msgstr "增大界面字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:127 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:298
msgid "Increase Font Size"
msgstr "增大字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:137
msgid "Decrease Code Font Size"
msgstr "减小代码字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:139
msgid "Decrease Content Font Size"
msgstr "减少内容字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:141
msgid "Decrease UI Font Size"
msgstr "减小界面字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:143 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:302
msgid "Decrease Font Size"
msgstr "减小字号"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:202
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:89
msgid "Use Theme: %1"
msgstr "使用主题: %1"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:189
msgid "Workspace loader"
msgstr "工作区加载器"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:274 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:280 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:438 packages/docregistry/src/context.ts:1035 packages/docregistry/src/context.ts:1042
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:276 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:82
msgid "Save Current Workspace As…"
msgstr "保存当前工作区为…"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:278 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1292 packages/debugger-extension/src/index.ts:625 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:66 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:653 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:703 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:994 packages/docmanager/src/dialogs.ts:115 packages/docmanager/src/dialogs.ts:52 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:444 packages/extensionmanager/src/companions.tsx:216 packages/filebrowser/src/listing.ts:415 packages/filebrowser/src/model.ts:456 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:87 packages/notebook/src/actions.tsx:1911 packages/running/src/index.tsx:232 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:137 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:247 packages/translation-extension/src/index.ts:138
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:75
msgid "JupyterLab workspace File"
msgstr "JupyterLab 工作区文件"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:96
msgid "Save Current Workspace"
msgstr "保存当前工作区"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:17
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:18
msgid "Starting"
msgstr "正在启动"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:19
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:20
msgid "Busy"
msgstr "忙碌"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:21
msgid "Terminating"
msgstr "正在终止"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:22
msgid "Restarting"
msgstr "正在重启"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:23
msgid "Autorestarting"
msgstr "正在自动重启"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:24
msgid "Dead"
msgstr "已死"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:25
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:26
msgid "Connecting"
msgstr "正在连接"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:27
msgid "Disconnected"
msgstr "已断开连接"

#: packages/apputils/src/kernelstatuses.ts:28
msgid "Initializing"
msgstr "正在初始化"

#: packages/apputils/src/mainareawidget.ts:47
msgid "notebook content"
msgstr "笔记本内容"

#: packages/apputils/src/mainareawidget.ts:50
msgid "notebook actions"
msgstr "笔记本操作"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1019
msgid "Error Starting Kernel"
msgstr "启动内核时出错"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1298 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:89
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1302
msgid "Select Kernel"
msgstr "选择内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1355
msgid "Restart Kernel?"
msgstr "重启内核？"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1356
msgid "Do you want to restart the current kernel? All variables will be lost."
msgstr "您想要重新启动当前内核吗？所有变量都将丢失。"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1410
msgid "Select kernel for:"
msgstr "选择内核："

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1550
msgid "Start Preferred Kernel"
msgstr "启动首选内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1565
msgid "Start Other Kernel"
msgstr "启动其他内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1622
msgid "Use Kernel from Preferred Session"
msgstr "使用首选会话的内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1637
msgid "Use Kernel from Other Session"
msgstr "使用来自其他会话的内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1687
msgid "Use No Kernel"
msgstr "不使用内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1689 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:613 packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:185
msgid "No Kernel"
msgstr "无内核"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1711
msgid "Path:"
msgstr "路径:"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1712
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1713
msgid "Kernel Name:"
msgstr "内核名称："

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1714
msgid "Kernel Id:"
msgstr "内核 ID："

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:362
msgid "Neither theme %1 nor default %2 loaded."
msgstr "主题 %1 及默认 %2 均未加载。"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:446
msgid "Error Loading Theme"
msgstr "加载主题时出错"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:448 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:406 packages/extensionmanager/src/companions.tsx:218 packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:39 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:354 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:355
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: packages/apputils/src/toolbar/factory.ts:29
msgid "Toolbar customization has changed. You will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "工具栏自定义已更改。您需要重新载入 JupyterLab 来查看改动。"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:1274
msgid "Switch kernel"
msgstr "切换内核"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:1314
msgid "Kernel %1"
msgstr "内核 %1"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:610 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:472
msgid "Interrupt the kernel"
msgstr "中断内核"

#: packages/apputils/src/toolbar/widget.tsx:635 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:494
msgid "Restart the kernel"
msgstr "重启内核"

#: packages/celltags/src/addwidget.ts:159 packages/celltags/src/addwidget.ts:31
msgid "Add Tag"
msgstr "添加标签"

#: packages/celltags/src/tool.ts:200
msgid "Cell Tags"
msgstr "单元格标签"

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:327 packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:78
msgid "No data!"
msgstr "无数据！"

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:58
msgid "Revert changes to data"
msgstr "还原数据更改"

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:63
msgid "Commit changes to data"
msgstr "提交对数据的更改"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:297
msgid "codemirror"
msgstr "codemirror"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:314
msgid "Sublime Text"
msgstr "Sublime Text"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:329 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:168
msgid "Find…"
msgstr "查找…"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:342 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:313
msgid "Go to Line…"
msgstr "跳至行..."

#: packages/codemirror/src/editor.ts:1144
msgid "Code Editor out of Sync"
msgstr "代码编辑器同步失败"

#: packages/codemirror/src/editor.ts:1145
msgid "Please open your browser JavaScript console for bug report instructions"
msgstr "请打开您的浏览器 JavaScript 控制台以获取错误报告说明"

#: packages/codemirror/src/syntaxstatus.tsx:66
msgid "Change text editor syntax highlighting"
msgstr "更改文本编辑器语法高亮显示"

#: packages/collaboration-extension/src/index.ts:163
msgid "User info"
msgstr "用户信息"

#: packages/collaboration-extension/src/index.ts:164
msgid "User information"
msgstr "用户信息"

#: packages/collaboration-extension/src/index.ts:176
msgid "Online Collaborators"
msgstr "在线协作者"

#: packages/console-extension/src/foreign.ts:65 packages/console-extension/src/index.ts:155 packages/console-extension/src/index.ts:203 packages/console-extension/src/index.ts:483 packages/console/src/panel.ts:331 packages/launcher/src/index.tsx:150 packages/launcher/src/index.tsx:155
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#: packages/console-extension/src/foreign.ts:79
msgid "Show All Kernel Activity"
msgstr "显示所有内核动态"

#: packages/console-extension/src/index.ts:418
msgid "Auto Close Brackets for Code Console Prompt"
msgstr "为控制台提示符自动闭合代码"

#: packages/console-extension/src/index.ts:472
msgid "New Console"
msgstr "新建控制台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:507
msgid "Clear Console Cells"
msgstr "清除控制台单元格"

#: packages/console-extension/src/index.ts:519
msgid "Run Cell (unforced)"
msgstr "运行单元格 (非强制)"

#: packages/console-extension/src/index.ts:531
msgid "Run Cell (forced)"
msgstr "运行单元格 (强制)"

#: packages/console-extension/src/index.ts:543
msgid "Insert Line Break"
msgstr "插入换行符"

#: packages/console-extension/src/index.ts:555
msgid "Replace Selection in Console"
msgstr "在控制台中替换选择"

#: packages/console-extension/src/index.ts:568 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:471 packages/notebook-extension/src/index.ts:1852
msgid "Interrupt Kernel"
msgstr "中断内核"

#: packages/console-extension/src/index.ts:583 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:493 packages/notebook-extension/src/index.ts:1724
msgid "Restart Kernel…"
msgstr "重启内核…"

#: packages/console-extension/src/index.ts:598
msgid "Close and Shut Down…"
msgstr "关闭并终止…"

#: packages/console-extension/src/index.ts:605
msgid "Shut down the console?"
msgstr "关闭控制台？"

#: packages/console-extension/src/index.ts:606 packages/console-extension/src/index.ts:685 packages/notebook-extension/src/index.ts:1747 packages/notebook-extension/src/index.ts:2654
msgid "Are you sure you want to close \"%1\"?"
msgstr "您确定要关闭「%1」吗？"

#: packages/console-extension/src/index.ts:646 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:530 packages/notebook-extension/src/index.ts:2225
msgid "Change Kernel…"
msgstr "更改内核…"

#: packages/console-extension/src/index.ts:681
msgid "Shutdown Console"
msgstr "关闭控制台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:684
msgid "Shut down the Console?"
msgstr "关闭控制台？"

#: packages/console-extension/src/index.ts:706
msgid "Restart Kernel and Clear Console"
msgstr "重启内核并清空控制台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:737
msgid "Run Cell"
msgstr "运行单元格"

#: packages/console-extension/src/index.ts:744
msgid "Clear Console Cell"
msgstr "清除控制台单元格"

#: packages/console-extension/src/index.ts:757
msgid "Execute with Shift+Enter"
msgstr "用 Shift+Enter 执行"

#: packages/console-extension/src/index.ts:758
msgid "Execute with Enter"
msgstr "用 Enter 执行"

#: packages/console/src/panel.ts:314
msgid "Name: %1\n"
msgstr "名称：%1\n"

#: packages/console/src/panel.ts:315
msgid "Directory: %1\n"
msgstr "目录: %1\n"

#: packages/console/src/panel.ts:316
msgid "Kernel: %1"
msgstr "内核：%1"

#: packages/console/src/panel.ts:319
msgid "\n"
"Connected: %1"
msgstr "\n"
"已连接: %1"

#: packages/console/src/panel.ts:326
msgid "\n"
"Last Execution: %1"
msgstr "\n"
"上次执行: %1"

#: packages/console/src/panel.ts:67
msgid "Console %1"
msgstr "控制台 %1"

#: packages/csvviewer-extension/src/index.ts:92
msgid "Go to Line"
msgstr "跳转到行"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:133
msgid "tab"
msgstr "标签页"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:134
msgid "pipe"
msgstr "管道"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:135
msgid "hash"
msgstr "哈希"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:141
msgid "Delimiter: "
msgstr "分隔符: "

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:192 packages/debugger-extension/src/index.ts:193
msgid "Restart Kernel and Debug…"
msgstr "重启内核并调试…"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:339 packages/debugger-extension/src/index.ts:340
msgid "Inspect Variable"
msgstr "检查变量"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:403
msgid "Render Variable"
msgstr "渲染变量"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:404
msgid "Render variable according to its mime type"
msgstr "根据它的 mime 类型渲染变量"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:616 packages/debugger-extension/src/index.ts:617 packages/debugger-extension/src/index.ts:623
msgid "Evaluate Code"
msgstr "评估代码"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:624
msgid "Evaluate"
msgstr "评估"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:653 packages/debugger-extension/src/index.ts:658
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:654 packages/debugger-extension/src/index.ts:659
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:678 packages/debugger-extension/src/index.ts:679
msgid "Terminate"
msgstr "终止"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:689 packages/debugger-extension/src/index.ts:690
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:699 packages/debugger-extension/src/index.ts:700
msgid "Step In"
msgstr "步入"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:709 packages/debugger-extension/src/index.ts:710
msgid "Step Out"
msgstr "步出"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:719 packages/debugger-extension/src/index.ts:727
msgid "Enable / Disable pausing on exceptions"
msgstr "启用/禁用异常暂停功能"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:724
msgid "Disable pausing on exceptions"
msgstr "禁用异常暂停"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:725
msgid "Enable pausing on exceptions"
msgstr "启用异常暂停"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:726
msgid "Kernel does not support pausing on exceptions."
msgstr "内核不支持异常暂停"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:775
msgid "Debugger section"
msgstr "调试器部分"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:780
msgid "Debugger"
msgstr "调试器"

#: packages/debugger/src/handler.ts:57
msgid "Enable Debugger"
msgstr "启用调试器"

#: packages/debugger/src/handler.ts:59
msgid "Disable Debugger"
msgstr "禁用调试器"

#: packages/debugger/src/handler.ts:60
msgid "Select a kernel that supports debugging to enable debugger"
msgstr "选择一个支持调试的内核以开启调试器"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/header.ts:25 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:39
msgid "Breakpoints"
msgstr "断点"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:62 packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:74
msgid "Remove All Breakpoints"
msgstr "移除所有断点"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:63
msgid "Are you sure you want to remove all breakpoints?"
msgstr "您确定要移除所有断点吗？"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:65
msgid "Remove breakpoints"
msgstr "删除断点"

#: packages/debugger/src/panels/callstack/header.ts:25
msgid "Callstack"
msgstr "调用堆栈"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/body.tsx:83
msgid "Fail to get source"
msgstr "无法获取源"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/body.tsx:84
msgid "Fail to get '%1' source:\n"
"%2"
msgstr "无法获取「%1」源：\n"
"%2"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/header.tsx:32 packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:34
msgid "Kernel Sources"
msgstr "内核源"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:53
msgid "Toggle search filter"
msgstr "切换搜索过滤器"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:65
msgid "Fail to get kernel sources"
msgstr "无法获取内核源"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:66
msgid "Fail to get kernel sources:\n"
"%2"
msgstr "无法获取内核源：\n"
"%2"

#: packages/debugger/src/panels/kernelSources/index.tsx:70
msgid "Refresh kernel sources"
msgstr "刷新内核源"

#: packages/debugger/src/panels/sources/header.tsx:34 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:277
msgid "Source"
msgstr "源文件"

#: packages/debugger/src/panels/sources/index.ts:48
msgid "Open in the Main Area"
msgstr "在主区域打开"

#: packages/debugger/src/panels/variables/header.ts:25
msgid "Variables"
msgstr "变量"

#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:78
msgid "Tree View"
msgstr "树状视图"

#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:85
msgid "Table View"
msgstr "表格视图"

#: packages/debugger/src/panels/variables/mimerenderer.ts:53
msgid "The variable is undefined in the active context."
msgstr "该变量未定义在激活的上下文中。"

#: packages/debugger/src/panels/variables/scope.tsx:53
msgid "Scope"
msgstr "范围"

#: packages/debugger/src/panels/variables/tree.tsx:282
msgid "Render variable"
msgstr "渲染变量"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1009
msgid "Show in File Browser"
msgstr "在文件浏览器中显示"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1075
msgid "Are you sure you want to revert the %1 to the latest checkpoint? "
msgstr "您确定要将 %1 还原到上一检查点吗？ "

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1081
msgid "This cannot be undone."
msgstr "此操作不可撤销。"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:1088
msgid "The checkpoint was last updated at: "
msgstr "检查点最后一次更新于: "

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:271
msgid "Overrides for the default viewers for file types.\n"
"Specify a mapping from file type name to document viewer name, for example:\n\n"
"defaultViewers: {\n"
"  markdown: \"Markdown Preview\"\n"
"}\n\n"
"If you specify non-existent file types or viewers, or if a viewer cannot\n"
"open a given file type, the override will not function.\n\n"
"Available viewers:\n"
"%1\n\n"
"Available file types:\n"
"%2"
msgstr "覆盖文件类型对应的默认查看器。请指定从文件类型到查看器名称的映射，例如：\n\n"
"defaultViewers: {\n"
"  markdown: \"Markdown Preview\"\n"
"}\n\n"
"如果您指定了不存在的文件类型或查看器，或者如果查看器无法打开指定的文件类型，覆盖将不会生效。\n\n"
"可用的查看器：\n"
"%1\n\n"
"可用的文件类型：\n"
"%2"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:395 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:343
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:396
msgid "Download the file to your computer"
msgstr "将文件下载到您的计算机"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:404
msgid "Cannot Download"
msgstr "无法下载"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:405 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:641 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:686 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:749 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:873
msgid "No context found for current widget!"
msgstr "没有找到当前小组件的上下文！"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:414 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:550 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1200 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:790 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:968 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:180
msgid "File Operations"
msgstr "文件操作"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:461 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:671
msgid "Open in New Browser Tab"
msgstr "在新的浏览器标签页中打开"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:587 packages/filebrowser/src/browser.ts:282 packages/filebrowser/src/browser.ts:312 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:381
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:625 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:647
msgid "Reload %1 from Disk"
msgstr "从磁盘重新加载 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:629
msgid "Reload contents from disk"
msgstr "从磁盘重新加载内容"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:640
msgid "Cannot Reload"
msgstr "无法重载"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:642 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:687 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:750 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:761 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:874 packages/notebook/src/actions.tsx:1903 packages/notebook/src/actions.tsx:1912 packages/notebook/src/actions.tsx:1984 packages/notebook/src/actions.tsx:2155 packages/notebook/src/actions.tsx:2165 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:70 packages/notebook/src/model.ts:373 packages/notebook/src/panel.ts:219 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:138
msgid "Ok"
msgstr "确认"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:648
msgid "Are you sure you want to reload the %1 from the disk?"
msgstr "您确定要从磁盘重新加载 %1 吗？"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:671
msgid "Revert %1 to Checkpoint"
msgstr "将 %1 撤回至检查点"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:675
msgid "Revert contents to previous checkpoint"
msgstr "撤回内容到之前的检查点"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:685
msgid "Cannot Revert"
msgstr "无法撤回"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:700
msgid "Revert %1 to checkpoint"
msgstr "将 %1 撤回至检查点"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:704 packages/docregistry/src/context.ts:851 packages/docregistry/src/context.ts:869
msgid "Revert"
msgstr "撤回"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:725
msgid "In collaborative mode, the document is saved automatically after every change"
msgstr "在协作模式下，文档在每次更改后都自动保存"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:731
msgid "Save and create checkpoint"
msgstr "保存并创建检查点"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:737
msgid "Save %1"
msgstr "保存 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:748 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:759 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:872 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:68
msgid "Cannot Save"
msgstr "无法保存"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:760 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:69
msgid "Document is read-only"
msgstr "文档为只读状态"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:775
msgid "Rename file"
msgstr "重命名文件"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:776 packages/docmanager/src/dialogs.ts:53 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1087
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:777
msgid "File name"
msgstr "文件名"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:781 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:416
msgid "Do not ask me again."
msgstr "不再询问"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:782
msgid "If checked, you will not be asked to rename future untitled files when saving them."
msgstr "如果选中此项，之后保存无标题文件时不会被要求重命名。"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:839
msgid "Save All"
msgstr "保存全部"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:840
msgid "Save all open documents"
msgstr "保存全部打开的文档"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:863
msgid "Save %1 As…"
msgstr "将 %1 另存为…"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:864
msgid "Save with new path"
msgstr "使用新路径保存"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:883
msgid "Autosave Documents"
msgstr "自动保存文档"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:943
msgid "New View for %1"
msgstr "%1 新建视图"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:967
msgid "Rename%1…"
msgstr "重命名%1…"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:981
msgid "Delete %1"
msgstr "删除 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:991 packages/docmanager-extension/src/index.tsx:995 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:819 packages/filebrowser/src/listing.ts:412 packages/filebrowser/src/listing.ts:416
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: packages/docmanager-extension/src/index.tsx:992
msgid "Are you sure you want to delete %1"
msgstr "您确定要删除 %1 吗？"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:112
msgid "Overwrite file?"
msgstr "覆盖文件？"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:113
msgid "\"%1\" already exists, overwrite?"
msgstr "文件「%1」已存在，是否覆盖？"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:116 packages/docregistry/src/context.ts:853 packages/docregistry/src/context.ts:865 packages/docregistry/src/context.ts:887 packages/docregistry/src/context.ts:898 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutInput.tsx:499 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:254
msgid "Overwrite"
msgstr "覆盖"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:180
msgid "File Path"
msgstr "文件路径"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:185
msgid "New Name"
msgstr "新名称"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:48
msgid "Rename File"
msgstr "重命名文件"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:61 packages/filebrowser/src/listing.ts:1527
msgid "Rename Error"
msgstr "重命名错误"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:63
msgid "\"%1\" is not a valid name for a file. Names must have nonzero length, and cannot include \"/\", \"\\\", or \":\""
msgstr "「%1」不是一个有效的文件名。文件名必须具有非零长度，且不包含「/」、「\\」或「:」"

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:58
msgid "Saving completed"
msgstr "保存成功"

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:59
msgid "Saving started"
msgstr "已开始保存"

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:60
msgid "Saving failed"
msgstr "保存失败"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:296
msgid "Name: %1\n"
"Path: %2\n"
msgstr "名称: %1\n"
"路径: %2\n"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:302
msgid "Read-only"
msgstr "只读"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:305
msgid "Last Saved: %1\n"
msgstr "上次保存: %1\n"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:306
msgid "Last Checkpoint: %1"
msgstr "上一检查点: %1"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:399
msgid "Close and save"
msgstr "关闭并保存"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:399 packages/filebrowser/src/listing.ts:1140 packages/running-extension/src/opentabs.ts:87
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:406
msgid "Close without saving"
msgstr "不保存并关闭"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:411
msgid "Confirmation"
msgstr "确认"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:412
msgid "Please confirm you want to close \"%1\"."
msgstr "请确认您想要关闭“%1”。"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:417
msgid "If checked, no confirmation to close a document will be asked in the future."
msgstr "如果选中此项，以后关闭文档不再要求确认。"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:439
msgid "Save as"
msgstr "另存为"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:441
msgid "Save your work"
msgstr "保存您的工作"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:442
msgid "Save changes in \"%1\" before closing?"
msgstr "关闭前是否要保存对「%1」的修改？"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:445
msgid "Discard"
msgstr "丢弃"

#: packages/docregistry/src/context.ts:1037
msgid "Save File As.."
msgstr "另存文件為..."

#: packages/docregistry/src/context.ts:642
msgid "File Save Error for %1"
msgstr "保存文件 %1 时出错"

#: packages/docregistry/src/context.ts:686 packages/docregistry/src/context.ts:744
msgid "File Load Error for %1"
msgstr "加载文件 %1 时出错"

#: packages/docregistry/src/context.ts:845
msgid "\"%1\" has changed on disk since the last time it was opened or saved.\n"
"Do you want to overwrite the file on disk with the version open here,\n"
"or load the version on disk (revert)?"
msgstr "「%1」自上次打开或保存后在磁盘上已经改变。您想要用这里打开的版本覆盖磁盘上的文件， 还是加载磁盘上的版本（复原）？"

#: packages/docregistry/src/context.ts:857
msgid "File Changed"
msgstr "文件已更改"

#: packages/docregistry/src/context.ts:882
msgid "\"%1\" already exists. Do you want to replace it?"
msgstr "「%1」已经存在。您想要替换它么？"

#: packages/docregistry/src/context.ts:890
msgid "File Overwrite?"
msgstr "要覆盖文件吗？"

#: packages/docregistry/src/mimedocument.ts:174 packages/docregistry/src/mimedocument.ts:70 packages/markdownviewer/src/widget.ts:201
msgid "Renderer Failure: %1"
msgstr "渲染失败：%1"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1352
msgid "default"
msgstr "默认"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1375
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1398 packages/launcher/src/index.tsx:149 packages/launcher/src/index.tsx:154 packages/notebook-extension/src/index.ts:1482 packages/notebook-extension/src/index.ts:1519 packages/notebook-extension/src/index.ts:760
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1423
msgid "Directory"
msgstr "目录"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1450 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:989
msgid "Markdown File"
msgstr "Markdown 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1457
msgid "PDF File"
msgstr "PDF文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1464 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:209
msgid "Python File"
msgstr "Python 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1471
msgid "JSON File"
msgstr "JSON 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1478 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:221
msgid "Julia File"
msgstr "Julia 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1485
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1492
msgid "TSV File"
msgstr "TSV 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1499 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:233
msgid "R File"
msgstr "R 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1506
msgid "YAML File"
msgstr "YAML 文件"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1513 packages/docregistry/src/registry.ts:1521 packages/docregistry/src/registry.ts:1529 packages/docregistry/src/registry.ts:1537 packages/docregistry/src/registry.ts:1545 packages/docregistry/src/registry.ts:1553 packages/docregistry/src/registry.ts:1561
msgid "Image"
msgstr "图片"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:183
msgid "Find and Replace…"
msgstr "查找和替换…"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:203
msgid "Find Next"
msgstr "查找下一个"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:227
msgid "Find Previous"
msgstr "查找上一个"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:124
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:173 packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:191
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:203
msgid "Replace All"
msgstr "替换全部"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:321
msgid "Search Cell Outputs"
msgstr "搜索单元格输出"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:338
msgid "Search Selected Cell(s)"
msgstr "搜索已选单元格"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:107
msgid "Enable Extension Manager"
msgstr "启用扩展管理器"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:117 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:56
msgid "Extension Manager"
msgstr "插件管理器"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:143
msgid "Enable Extension Manager?"
msgstr "启用插件管理器？"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:144
msgid "Thanks for trying out JupyterLab's extension manager.\n"
"The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community.\n"
"However, we cannot vouch for every extension,\n"
"and some may introduce security risks.\n"
"Do you want to continue?"
msgstr "感谢您尝试了 JupyterLab 的扩展管理器。JupyterLab 开发团队很高兴有一个强大的第三方扩展社区。然而，我们不能审核每个扩展，其中一些扩展可能会带来安全风险。您想要继续吗？"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:151 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:329 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:807
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:152 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:338 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:822
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:68 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:89
msgid "Extension Manager section"
msgstr "扩展管理器部分"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:137
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding server\n"
"extension. Please contact your Administrator to update the server with\n"
"one of the following commands:"
msgstr "这个软件包表示它需要一个相应的服务器扩展。 请联系您的管理员用下面的命令更新服务器："

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:153
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding package for the kernel."
msgstr "这个包表示它需要一个对应的内核包。"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:161
msgid "The package <code>%1</code>, is required by the following kernels:"
msgstr "包 <code>%1</code> 是下列内核必需的："

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:178
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding kernel\n"
"package. Please contact your Administrator to update the server with\n"
"one of the following commands:"
msgstr "这个软件包表示它需要一个相应的内核包。请联系您的管理员用下面的命令更新服务器："

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:196
msgid "You should make sure that the indicated packages are installed before\n"
"trying to use the extension. Do you want to continue with the extension\n"
"installation?"
msgstr "在使用此扩展之前，您应当确认所提到的包已经被安装。您要继续安装此扩展吗？"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:206
msgid "Kernel and Server Companions"
msgstr "内核和服务伴侣"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:208
msgid "Kernel Companions"
msgstr "内核伴侣"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:210
msgid "Server Companion"
msgstr "服务伴侣"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:219
msgid "Install the JupyterLab extension."
msgstr "安装 JupyterLab 扩展。"

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:23
msgid "An error occurred installing <code>%1</code>."
msgstr "安装 <code>%1</code> 时发生错误。"

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:29
msgid "Error message:"
msgstr "错误信息："

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:37
msgid "Extension Installation Error"
msgstr "扩展安装出错"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:135
msgid "A build is needed to include the latest changes"
msgstr "需要构建来包含最新的更改"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:138
msgid "Rebuild"
msgstr "重建"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:141
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:193
msgid "%1 (Developed by Project Jupyter)"
msgstr "%1（由 Jupyter 项目开发）"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:247
msgid "%1 extension has been blockedExtensions since install. Please uninstall immediately and contact your blockedExtensions administrator."
msgstr "%1 扩展自安装后已被 blockedExtensions 阻止。请立即卸载并联系您的 blockedExtensions 管理员。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:263
msgid "%1 extension has been removed from the allowedExtensions since installation. Please uninstall immediately and contact your allowedExtensions administrator."
msgstr "%1 扩展自安装后已被从 blockedExtensions 中移除。请立即卸载并联系您的 blockedExtensions 管理员。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:298
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:311
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:320
msgid "Uninstall"
msgstr "卸载"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:365
msgid "About"
msgstr "关于"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:384
msgid "This is a prebuilt extension. To uninstall it, please\n"
"    apply following instructions."
msgstr "这是一个预构建扩展。要卸载它，请\n"
"    使用下列说明。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:394
msgid "This is a prebuilt extension. To uninstall it, please\n"
"    read the user guide on:"
msgstr "这是一个预设扩展。要卸载它，请\n"
"    阅读以下用户指南："

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:491
msgid "No entries"
msgstr "无条目"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:722
msgid "The extension manager is disabled. Please contact your system\n"
"administrator to verify the listings configuration."
msgstr "扩展管理已禁用。请联系您的系统\n"
"管理员以验证列表配置。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:732
msgid "Read more in the JupyterLab documentation."
msgstr "在 JupyterLab 文档中阅读更多内容。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:776 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:382 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:117 packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:129
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:780
msgid "The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community. However, we do not review\n"
"third-party extensions, and some extensions may introduce security\n"
"risks or contain malicious code that runs on your machine. Moreover in order\n"
"to work, this panel needs to fetch data from web services."
msgstr "JupyterLab 开发团队很高兴有一个强大的第三方扩展社区。然而，我们并不会审查第三方扩展，某些扩展可能会带来安全风险或者包含能在您机器上运行的恶意代码。此外，为了正常工作，当前扩展需要从外部 Web 服务获取数据。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:792
msgid "Please read the privacy policy."
msgstr "请阅读隐私政策。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:832
msgid "Updating extensions list"
msgstr "正在更新扩展列表"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:839
msgid "Error communicating with server extension. Consult the documentation\n"
"            for how to ensure that it is enabled."
msgstr "与服务器扩展通信出错。请参考文档\n"
"            以确保它已启用。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:844
msgid "Reason given:"
msgstr "原因："

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:852
msgid "The server has some missing requirements for installing extensions."
msgstr "服务器安装扩展时缺少一些必须组件。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:857
msgid "Details:"
msgstr "详细信息："

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:899
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:907
msgid "Refresh extension list"
msgstr "刷新扩展列表"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:952
msgid "Search Results"
msgstr "搜索结果"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:953
msgid "Discover"
msgstr "发现"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1012 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:747 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:926
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1025 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:866 packages/terminal-extension/src/index.ts:512
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1038 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:156
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夹"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1050
msgid "New File"
msgstr "新建文件"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1062 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:988
msgid "New Markdown File"
msgstr "新建Markdown文件"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1074
msgid "Refresh the file browser."
msgstr "刷新文件浏览器。"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1075 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:171
msgid "Refresh File List"
msgstr "刷新文件列表"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1108
msgid "Copy Path"
msgstr "复制路径"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1120 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:536
msgid "Shut Down Kernel"
msgstr "关闭内核"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1134 packages/launcher-extension/src/index.ts:59 packages/ui-components/src/icon/widgets/tabbarsvg.ts:29
msgid "New Launcher"
msgstr "新建启动页"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1145
msgid "Show Active File in File Browser"
msgstr "在文件浏览器中显示活动文件"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1160
msgid "Show Last Modified Column"
msgstr "切换最后修改列"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1176
msgid "Show Hidden Files"
msgstr "显示隐藏文件"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1193
msgid "Search on File Names"
msgstr "搜索文件名"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1272
msgid "No browser for path"
msgstr "路径没有浏览器"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:196
msgid "File Browser (%1)"
msgstr "文件浏览器 (%1)"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:198
msgid "File Browser"
msgstr "文件管理器"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:360
msgid "Copy Download Link"
msgstr "复制下载链接"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:396
msgid "File Browser Section"
msgstr "文件浏览器部分"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:549
msgid "Copy Shareable Link"
msgstr "复制共享链接"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:670
msgid "Open in Simple Mode"
msgstr "以简易模式打开"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:735
msgid "Open from URL…"
msgstr "从 URL 打开…"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:735 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:737 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:912 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:914
msgid "Open %1"
msgstr "打开 %1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:737
msgid "Open from URL"
msgstr "从链接打开"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:744
msgid "URL"
msgstr "链接"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:746
msgid "Open URL"
msgstr "打开链接"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:765
msgid "Could not open URL: %1"
msgstr "无法打开 URL：%1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:767
msgid "Cannot fetch"
msgstr "无法获取"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:780 packages/filebrowser/src/upload.ts:51
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Upload Error"
msgstr "上传错误"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:832 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:832 packages/terminal-extension/src/index.ts:475
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:845 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:791
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:857
msgid "Duplicate"
msgstr "创建副本"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:912
msgid "Open from Path…"
msgstr "从路径打开…"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:914
msgid "Open from path"
msgstr "从路径打开"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:923
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:925
msgid "Open Path"
msgstr "打开路径"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:957
msgid "Could not find path: %1"
msgstr "找不到路径 %1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:959
msgid "Cannot open"
msgstr "无法打开"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:101 packages/filebrowser/src/browser.ts:178
msgid "Filter files by name"
msgstr "按文件名过滤"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:400
msgid "Directory not found"
msgstr "找不到目录"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:401 packages/filebrowser/src/model.ts:305
msgid "Directory not found: \"%1\""
msgstr "找不到目录：「%1」"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:81
msgid "file browser"
msgstr "文件浏览器"

#: packages/filebrowser/src/crumbs.ts:175 packages/filebrowser/src/crumbs.ts:194
msgid "Open Error"
msgstr "打开出错"

#: packages/filebrowser/src/crumbs.ts:302
msgid "Move Error"
msgstr "移动出错"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1015
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Open directory"
msgstr "打开目录"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1136
msgid "Error Uploading Folder"
msgstr "上传文件夹时出错"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1137
msgid "Drag and Drop is currently not supported for folders"
msgstr "文件夹目前不支持拖放。"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1256
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Error while copying/moving files"
msgstr "复制或移动文件时出错"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1495
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Delete Failed"
msgstr "删除失败"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1529
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "\"%1\" is not a valid name for a file. Names must have nonzero length, and cannot include \"/\", \"\\\", or \":\""
msgstr "「%1」不是一个有效的文件名。文件名必须具有非零长度，且不包含「/」、「\\」或「:」"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1553
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Rename Error"
msgstr "重命名错误"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1878
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1880
msgid "Last Modified"
msgstr "修改时间"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2051
msgid "Name: %1"
msgstr "名称：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2055
msgid "\n"
"Size: %1"
msgstr "\n"
"大小: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2063
msgid "\n"
"Path: %1"
msgstr "\n"
"路径: %1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2070
msgid "\n"
"Created: %1"
msgstr "\n"
"创建时间：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2076
msgid "\n"
"Modified: %1"
msgstr "\n"
"修改时间：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2081
msgid "\n"
"Writable: %1"
msgstr "\n"
"可写：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2151
msgid "%1 Item"
msgid_plural "%1 Items"
msgstr[0] "%1 项"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:382
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Paste Error"
msgstr "粘贴出错"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:402
msgid "Are you sure you want to permanently delete: %1?"
msgstr "您确定要删除「%1」吗？"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:406
msgid "Are you sure you want to permanently delete the %1 selected item?"
msgid_plural "Are you sure you want to permanently delete the %1 selected items?"
msgstr[0] "您确实要永久删除 %1 个选定的项目吗？"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:448
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Duplicate file"
msgstr "重复的文件"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:488
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Shut down kernel"
msgstr "终止内核"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:845
msgid "%1\n"
"Kernel: %2"
msgstr "%1\n"
"内核：%2"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:421
msgid "Cannot upload file (>%1 MB). %2"
msgstr "无法上传文件（大于 %1 MB）。%2"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:450
msgid "Large file size warning"
msgstr "大型文件警告"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:451
msgid "The file size is %1 MB. Do you still want to upload it?"
msgstr "文件大小是 %1 MB。您仍然想要上传它吗？"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:457
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:90
msgid "Files still uploading"
msgstr "文件还在上传"

#: packages/filebrowser/src/upload.ts:111
msgid "Upload Files"
msgstr "上传文件"

#: packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:36
msgid "Uploading…"
msgstr "正在上传…"

#: packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:95
msgid "Complete!"
msgstr "完成！"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1020 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1034 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1050 packages/launcher/src/index.tsx:151 packages/launcher/src/index.tsx:161 packages/launcher/src/index.tsx:437 packages/terminal-extension/src/index.ts:271
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1080 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1104 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1119 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1134 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1152
msgid "Text Editor"
msgstr "文本编辑器"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1274 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:524
msgid "Create Console for Editor"
msgstr "为编辑器创建控制台"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1292 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:595
msgid "Run Code"
msgstr "运行代码"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1293 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:640
msgid "Run All Code"
msgstr "运行全部代码"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1295
msgid "Restart Kernel and Run All Code"
msgstr "重启内核并运行所有代码"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:297
msgid "Increase Text Editor Font Size"
msgstr "增加文本编辑器字体大小"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:301
msgid "Decrease Text Editor Font Size"
msgstr "减小文本编辑器字体大小"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:329
msgid "Line Numbers"
msgstr "行号"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:359
msgid "Word Wrap"
msgstr "换行"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:375 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:102
msgid "Spaces: %1"
msgid_plural "Spaces: %1"
msgstr[0] "空格：%1"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:381 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:95
msgid "Indent with Tab"
msgstr "使用 Tab 缩进"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:420 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:593
msgid "Match Brackets"
msgstr "高亮显示括号对"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:446
msgid "Auto Close Brackets for Text Editor"
msgstr "文本编辑器自动关闭括号"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:472
msgid "Auto Close Brackets"
msgstr "自动关闭启动器"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:499
msgid "Replace Selection in Editor"
msgstr "在编辑器中替换选择"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:673
msgid "Show Markdown Preview"
msgstr "显示 Markdown 预览"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:711 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:264
msgid "Undo"
msgstr "撤消"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:749 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:269
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:891
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:954
msgid "New Text File"
msgstr "新建文本文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:956
msgid "Text File"
msgstr "文本文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:959
msgid "Create a new text file"
msgstr "新建一个文本文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:990
msgid "Create a new markdown file"
msgstr "新建一个 Markdown 文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:210
msgid "New Python File"
msgstr "新建 Python 文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:211
msgid "Create a new Python file"
msgstr "新建一个 Python 文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:222
msgid "New Julia File"
msgstr "新建 Julia 文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:223
msgid "Create a new Julia file"
msgstr "新建一个 Julia 文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:234
msgid "New R File"
msgstr "新建 R 文件"

#: packages/fileeditor-extension/src/index.ts:235
msgid "Create a new R file"
msgstr "新建一个 R 文件"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:57
msgid "Spaces"
msgstr "空格"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:58
msgid "Tab Size"
msgstr "制表符大小"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:63
msgid "Change Tab indentation…"
msgstr "更改 Tab 缩进…"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:124
msgid "CONTRIBUTOR LIST"
msgstr "贡献者名单"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:132
msgid "ABOUT PROJECT JUPYTER"
msgstr "关于 JUPYTER 项目"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:138
msgid "© 2015-2023 Project Jupyter Contributors"
msgstr "© 2015-2023 Jupyter 项目贡献者"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:153 packages/help-extension/src/index.tsx:395 packages/hub-extension/src/index.ts:161 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:551
msgid "Dismiss"
msgstr "忽略"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:182 packages/help-extension/src/index.tsx:212 packages/help-extension/src/index.tsx:244 packages/help-extension/src/index.tsx:485 packages/help-extension/src/index.tsx:90
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:185
msgid "Launch Classic Notebook"
msgstr "启动经典笔记本"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:215
msgid "Jupyter Forum"
msgstr "Jupyter 论坛"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:250
msgid "JupyterLab Reference"
msgstr "JupyterLab 参考文档"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:254
msgid "JupyterLab FAQ"
msgstr "JupyterLab 常见问题"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:259
msgid "Jupyter Reference"
msgstr "Jupyter 参考文档"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:263
msgid "Markdown Reference"
msgstr "Markdown 参考文档"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:375
msgid "About the %1 Kernel"
msgstr "关于 %1 内核"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:486
msgid "Download All Licenses as"
msgstr "下载所有许可为"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:487 packages/help-extension/src/licenses.tsx:438
msgid "Licenses"
msgstr "许可"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:488
msgid "Refresh Licenses"
msgstr "刷新许可"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:93
msgid "About %1"
msgstr "关于 %1"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:96
msgid "Version %1"
msgstr "版本 %1"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:513
msgid "Filter Licenses By"
msgstr "筛选许可"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:517 packages/help-extension/src/licenses.tsx:643
msgid "Package"
msgstr "软件包"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:521 packages/help-extension/src/licenses.tsx:644
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:525 packages/help-extension/src/licenses.tsx:645 packages/help-extension/src/licenses.tsx:712
msgid "License"
msgstr "许可"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:530
msgid "Distributions"
msgstr "发行版"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:633
msgid "No Packages found"
msgstr "未找到软件包"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:707
msgid "No Package selected"
msgstr "未选择软件包"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:713
msgid "No License ID found"
msgstr "未找到许可 ID"

#: packages/help-extension/src/licenses.tsx:715
msgid "No License Text found"
msgstr "未找到许可文本"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:102
msgid "HTML File"
msgstr "HTML 文件"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:155
msgid "Trust HTML File"
msgstr "信任 HTML 文件"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:156
msgid "Whether the HTML file is trusted.\n"
"    Trusting the file allows scripts to run in it,\n"
"    which may result in security risks.\n"
"    Only enable for files you trust."
msgstr "无论 HTML 文件是否被信任。\n"
"    信任文件将允许在文件中运行脚本，\n"
"    可能会带来安全风险。\n"
"    请只为您信任的文件开启。"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:258
msgid "Rerender HTML Document"
msgstr "渲染 HTML 文档"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:333
msgid "Whether the HTML file is trusted.\n"
"Trusting the file allows scripts to run in it,\n"
"which may result in security risks.\n"
"Only enable for files you trust."
msgstr "HTML 文件是否可信。\n"
"信任此文件将允许其中的脚本运行，\n"
"这可能导致安全风险。\n"
"请仅对您信任的文件启用。"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:339
msgid "Distrust HTML"
msgstr "不信任的 HTML"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:340
msgid "Trust HTML"
msgstr "信任 HTML"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:154
msgid "Server unavailable or unreachable"
msgstr "服务器不可用或无法访问"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:155
msgid "Your server at %1 is not running.\n"
"Would you like to restart it?"
msgstr "您在 %1 的服务器未运行。\n"
"您想重新启动吗？"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:160
msgid "Restart"
msgstr "重新启动"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:66
msgid "Restart Server"
msgstr "重启服务器"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:67
msgid "Request that the Hub restart this server"
msgstr "请求 Hub 重启此服务器"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:74
msgid "Hub Control Panel"
msgstr "Hub 控制面板"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:75
msgid "Open the Hub control panel in a new browser tab"
msgstr "在新的游览器选项卡中打开 Hub 控制面板"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:82 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:450
msgid "Log Out"
msgstr "注销"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:83
msgid "Log out of the Hub"
msgstr "退出 Hub"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:91
msgid "Hub"
msgstr "Hub"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:158
msgid "Image Viewer"
msgstr "图像查看器"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:199
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:205
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:211
msgid "Reset Image"
msgstr "重置图片"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:217
msgid "Rotate Clockwise"
msgstr "顺时针旋转"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:223
msgid "Rotate Counterclockwise"
msgstr "逆时针旋转"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:229
msgid "Flip image horizontally"
msgstr "水平翻转图片"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:235
msgid "Flip image vertically"
msgstr "垂直翻转图片"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:241
msgid "Invert Colors"
msgstr "反色"

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:57
msgid "Show Contextual Help"
msgstr "显示上下文帮助"

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:91
msgid "Live updating code documentation from the active kernel"
msgstr "从活动内核中实时更新代码文档"

#: packages/inspector/src/inspector.ts:51
msgid "Click on a function to see documentation."
msgstr "点击函数查看文档。"

#: packages/javascript-extension/src/index.ts:41
msgid "Are you sure that you want to run arbitrary Javascript within your JupyterLab session?"
msgstr "您确定要在您的 JupyterLab 会话中运行任意的 JavaScript 吗？"

#: packages/javascript-extension/src/index.ts:45 packages/rendermime/src/renderers.ts:70
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: packages/json-extension/src/component.tsx:63
msgid "Filter…"
msgstr "筛选…"

#: packages/launcher-extension/src/index.ts:103 packages/launcher-extension/src/index.ts:76
msgid "Launcher"
msgstr "启动页"

#: packages/launcher/src/index.tsx:411
msgctxt "Error"
msgid "Launcher Error"
msgstr "启动页错误"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:142 packages/logconsole/src/widget.ts:389
msgid "Log Console"
msgstr "日志控制台"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:191
msgid "Show Log Console"
msgstr "显示日志控制台"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:211
msgid "Add Checkpoint"
msgstr "新增检查点"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:220
msgid "Clear Log"
msgstr "清除日志"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:236
msgid "Set Log Level to %1"
msgstr "将日志级别设为 %1"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:366
msgid "Log Level:"
msgstr "日志级别："

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:374
msgid "Log level"
msgstr "日志级别"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:380
msgid "Critical"
msgstr "严重"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:383
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:384
msgid "Debug"
msgstr "调试"

#: packages/logconsole-extension/src/status.tsx:30
msgid "%1 new messages, %2 log entries for %3"
msgstr "有来自 %3 的 %1 条新消息，%2 条日志条目"

#: packages/logconsole-extension/src/status.tsx:37
msgid "%1 log entries for %2"
msgstr "%2 的 %1 个日志条目"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:390
msgid "Log: %1"
msgstr "日志：%1"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:397
msgid "No source selected."
msgstr "未选择源文件"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:402
msgid "No log messages."
msgstr "无日志消息。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:185
msgid "Open Edit Menu"
msgstr "打开编辑菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:189
msgid "Open File Menu"
msgstr "打开文件菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:193
msgid "Open Kernel Menu"
msgstr "打开内核菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:197
msgid "Open Run Menu"
msgstr "打开运行菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:201
msgid "Open View Menu"
msgstr "打开视图菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:205
msgid "Open Settings Menu"
msgstr "打开设置菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:209
msgid "Open Tabs Menu"
msgstr "打开标签页菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:213
msgid "Open Help Menu"
msgstr "打开帮助菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:217
msgid "Open First Menu"
msgstr "打开首个菜单"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:237
msgid "Kernel Operations"
msgstr "内核操作"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:282
msgid "Clear"
msgstr "清空"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:298
msgid "Clear All"
msgstr "全部清除"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:341
msgid "Close and Shutdown"
msgstr "关闭并停止服务进程"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:371
msgid "New Console for Activity"
msgstr "新建活动控制台"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:382 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:392 packages/running-extension/src/kernels.ts:39 packages/running/src/index.tsx:142 packages/terminal-extension/src/index.ts:302
msgid "Shut Down"
msgstr "关闭"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:383
msgid "Shut down JupyterLab"
msgstr "关闭 JuputerLab"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:388
msgid "Shutdown confirmation"
msgstr "关闭服务确认"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:389
msgid "Please confirm you want to shut down JupyterLab."
msgstr "请确认您想要关闭 JupyterLab。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:421
msgid "You have shut down the Jupyter server. You can now close this tab."
msgstr "您已关闭 Jupyter 服务进程。您现在可以关闭此选项卡。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:425
msgid "To use JupyterLab again, you will need to relaunch it."
msgstr "若要再次使用 JupyterLab，您需要重新运行它。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:432
msgid "Server stopped"
msgstr "服务进程已终止"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:451
msgid "Log out of JupyterLab"
msgstr "退出 JupyterLab"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:483
msgid "Reconnect to Kernel"
msgstr "重新连接至内核"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:507
msgid "Restart Kernel and Clear…"
msgstr "重启内核并清除…"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:542
msgid "Shut Down All Kernels…"
msgstr "关闭所有内核…"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:548
msgid "Shut Down All?"
msgstr "全部关闭？"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:549
msgid "Shut down all kernels?"
msgstr "关闭所有内核?"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:552 packages/running-extension/src/kernels.ts:40 packages/running/src/index.tsx:222 packages/terminal-extension/src/index.ts:303
msgid "Shut Down All"
msgstr "全部关闭"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:574
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "显示行号"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:612
msgid "Wrap Words"
msgstr "换行"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:645 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:654
msgid "Run Selected"
msgstr "运行选定单元格"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:663 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:679
msgid "Run All"
msgstr "运行所有"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:699 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:715
msgid "Restart Kernel and Run All"
msgstr "重启内核并运行所有"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:774
msgid "Activate Previously Used Tab"
msgstr "激活之前使用过的标签"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:943
msgid "Menu customization has changed. You will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "菜单自定义已更改。您需要重新加载 JupyterLab 来查看改动。"

#: packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:138
msgid "Markdown Preview"
msgstr "Markdown 预览"

#: packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:173
msgid "Show Markdown Editor"
msgstr "显示 Markdown 编辑器"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1012 packages/notebook-extension/src/index.ts:2705
msgid "New Console for Notebook"
msgstr "新建笔记本控制台"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1030
msgid "Run Selected Text or Current Line in Console"
msgstr "在控制台中运行所选文本或当前行"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1190
msgid "Copy Output to Clipboard"
msgstr "复制输出到剪贴板"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1283
msgid "Auto Close Brackets for All Notebook Cell Types"
msgstr "为所有笔记本单元格类型自动闭合括号"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1290
msgid "Set side-by-side ratio"
msgstr "设置并排显示比例"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1293
msgid "Width of the output in side-by-side mode"
msgstr "并排显示模式的输出宽度"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1480
msgid "New Notebook"
msgstr "新建笔记本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1484
msgid "Create a new notebook"
msgstr "创建笔记本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1617 packages/notebook-extension/src/index.ts:2728
msgid "Run Selected Cells"
msgstr "运行选中的单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1630
msgid "Run Selected Cells and Do not Advance"
msgstr "运行选定的所有单元格且不再继续"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1643
msgid "Run Selected Cells and Insert Below"
msgstr "运行选中的单元格并在下面插入"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1656 packages/notebook-extension/src/index.ts:2730
msgid "Run All Cells"
msgstr "运行所有单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1669
msgid "Run All Above Selected Cell"
msgstr "运行选中单元格上方的所有单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1689
msgid "Run Selected Cell and All Below"
msgstr "运行选中的单元格及以下所有"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1710
msgid "Render All Markdown Cells"
msgstr "渲染全部 Markdown"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1735
msgid "Close and Shut Down"
msgstr "关闭并停止"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1746
msgid "Shut down the notebook?"
msgstr "关闭笔记本？"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1760
msgid "Trust Notebook"
msgstr "信任笔记本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1771 packages/notebook-extension/src/index.ts:2684
msgid "Restart Kernel and Clear All Outputs…"
msgstr "重启并清除所有输出…"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1786
msgid "Restart Kernel and Run up to Selected Cell…"
msgstr "重启内核并运行到所选单元格…"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1810 packages/notebook-extension/src/index.ts:2733
msgid "Restart Kernel and Run All Cells…"
msgstr "重启并运行所有单元格…"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1830 packages/notebook-extension/src/index.ts:2635
msgid "Clear All Outputs"
msgstr "清除全部输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1841
msgid "Clear Outputs"
msgstr "清除输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1869
msgid "Change to Code Cell Type"
msgstr "更改为代码单元格类型"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1880
msgid "Change to Markdown Cell Type"
msgstr "更改为 Markdown 类型"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1891
msgid "Change to Raw Cell Type"
msgstr "更改为纯文本单元格类型"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1902
msgid "Cut Cells"
msgstr "剪切单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1903 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:140
msgid "Cut the selected cells"
msgstr "剪切选中的单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1915
msgid "Copy Cells"
msgstr "复制单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1916 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:160
msgid "Copy the selected cells"
msgstr "复制选中的单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1928
msgid "Paste Cells Below"
msgstr "在下面粘贴单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1929 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:180
msgid "Paste cells from the clipboard"
msgstr "从剪贴板粘贴单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1941
msgid "Paste Cells Above"
msgstr "在上方粘贴单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1952
msgid "Duplicate Cells Below"
msgstr "复制单元格至下方"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1953
msgid "Copy the selected cells and paste them below the selection"
msgstr "复制选定的单元格并将它们粘贴至其下方"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1967
msgid "Paste Cells and Replace"
msgstr "粘贴单元格并替换"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1978
msgid "Delete Cells"
msgstr "删除单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1989
msgid "Split Cell"
msgstr "拆分单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2000
msgid "Merge Selected Cells"
msgstr "合并所选单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2011
msgid "Merge Cell Above"
msgstr "合并上方单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2022
msgid "Merge Cell Below"
msgstr "合并下方单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2033
msgid "Insert Cell Above"
msgstr "上方插入单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2045
msgid "Insert Cell Below"
msgstr "下方插入单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2046 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:120
msgid "Insert a cell below"
msgstr "下方插入单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2058
msgid "Select Cell Above"
msgstr "选择上方单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2069
msgid "Select Cell Below"
msgstr "选择下方单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2080
msgid "Extend Selection Above"
msgstr "向上方扩展选区"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2091
msgid "Extend Selection to Top"
msgstr "将选区扩展到顶部"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2102
msgid "Extend Selection Below"
msgstr "向下方扩展选区"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2113
msgid "Extend Selection to Bottom"
msgstr "将选区扩展到底部"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2124
msgid "Select All Cells"
msgstr "选择所有单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2135
msgid "Deselect All Cells"
msgstr "取消选择所有单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2146
msgid "Move Cells Up"
msgstr "上移单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2158
msgid "Move Cells Down"
msgstr "下移单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2170
msgid "Toggle All Line Numbers"
msgstr "切换所有行号"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2181
msgid "Enter Command Mode"
msgstr "进入命令模式"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2192
msgid "Enter Edit Mode"
msgstr "进入编辑模式"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2203
msgid "Undo Cell Operation"
msgstr "撤销单元格操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2214
msgid "Redo Cell Operation"
msgstr "重做单元格操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2239
msgid "Reconnect To Kernel"
msgstr "重新连接到内核"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2256
msgid "Change to Heading 1"
msgstr "更改为标题 1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2267
msgid "Change to Heading 2"
msgstr "更改为标题 2"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2278
msgid "Change to Heading 3"
msgstr "更改为标题 3"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2289
msgid "Change to Heading 4"
msgstr "更改为标题 4"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2300
msgid "Change to Heading 5"
msgstr "更改为标题 5"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2311
msgid "Change to Heading 6"
msgstr "更改为标题 6"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2322
msgid "Collapse Selected Code"
msgstr "折叠选定的代码"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2333
msgid "Expand Selected Code"
msgstr "展开选定的代码"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2344
msgid "Collapse All Code"
msgstr "折叠所有代码"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2355
msgid "Expand All Code"
msgstr "展开所有代码"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2366
msgid "Collapse Selected Outputs"
msgstr "折叠选中的输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2377
msgid "Expand Selected Outputs"
msgstr "展开选定的输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2388
msgid "Collapse All Outputs"
msgstr "折叠全部输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2400
msgid "Render Side-by-Side"
msgstr "并排渲染"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2422
msgid "Expand All Outputs"
msgstr "展开全部输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2433
msgid "Enable Scrolling for Outputs"
msgstr "启用滚动输出功能"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2444
msgid "Disable Scrolling for Outputs"
msgstr "禁用滚动输出功能"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2455
msgid "Select current running or last run cell"
msgstr "选择正在运行或最后运行的单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2466
msgid "Replace Selection in Notebook Cell"
msgstr "在笔记本单元格中替换选择"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2514 packages/notebook-extension/src/index.ts:572
msgid "Notebook Operations"
msgstr "笔记本操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2550
msgid "Notebook Cell Operations"
msgstr "笔记本单元格操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2633
msgid "Clear Output"
msgstr "清空输出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2649
msgid "Close and Shutdown Notebook"
msgstr "关闭并终止笔记本服务"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2653
msgid "Shut down the Notebook?"
msgstr "关闭此笔记本？"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2729 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:200
msgid "Run the selected cells and advance"
msgstr "运行选定的单元格并向前移动"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2731
msgid "Run the all notebook cells"
msgstr "运行所有笔记本单元格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2735 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:227
msgid "Restart the kernel, then re-run the whole notebook"
msgstr "重启内核，然后重新运行整个笔记本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2867
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2868
msgid "LaTeX"
msgstr "LaTeX"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2869 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:360
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2870 packages/notebook-extension/src/index.ts:757
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2871
msgid "ReStructured Text"
msgstr "ReStructured 文本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2872
msgid "Executable Script"
msgstr "可执行脚本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2873
msgid "Reveal.js Slides"
msgstr "Reveal.js 幻灯片"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2891
msgid "For Notebook: %1"
msgstr "对笔记本：%1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2892
msgid "For Notebook:"
msgstr "对 Notebook:"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:504
msgid "Save and Export Notebook: %1"
msgstr "保存并导出笔记本：%1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:758
msgid "Slides"
msgstr "幻灯片"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:759
msgid "Script"
msgstr "脚本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:761
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:783
msgid "Notebook Tools"
msgstr "笔记本工具"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:943
msgid "Create New View for Output"
msgstr "为输出创建新视图"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1881
msgid "A trusted Jupyter notebook may execute hidden malicious code when you open it."
msgstr "受信任的 Jupyter 笔记本可能会在您打开它时执行隐藏的恶意代码。"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1885
msgid "Selecting trust will re-render this notebook in a trusted state."
msgstr "选择信任将在信任状态下重新渲染此笔记本。"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1889
msgid "For more information, see"
msgstr "更多信息，请参阅"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1895
msgid "the Jupyter security documentation"
msgstr "Jupyter 安全文档"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1902
msgid "Notebook is already trusted"
msgstr "笔记本已被信任。"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1909
msgid "Trust this notebook?"
msgstr "信任此笔记本？"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1978
msgid "Notebook is still rendering and has for now (%1) remaining cells to render.\n\n"
"Please wait for the complete rendering before invoking that action."
msgstr "正在渲染笔记本，还有 (%1) 的单元格需要渲染。\n\n"
"在调用动作之前，请先等待渲染过程结束。"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2150
msgid "Kernel Terminating"
msgstr "正在终止内核"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2151
msgid "The kernel for %1 appears to be terminating. You can not run any cell for now."
msgstr "%1 的内核似乎正在终止。您现在不能运行任何单元格。"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2161
msgid "Cell not executed due to pending input"
msgstr "由于包含待定输入，单元格未被执行"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:2162
msgid "The cell has not been executed to avoid kernel deadlock as there is another pending input! Submit your pending input and try again."
msgstr "当前含有未被执行的输入内容，为了防止内核死锁，此单元格尚未被执行。清提交您当前未执行的输入然后再试。"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:355
msgid "Cell type"
msgstr "单元格类型"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:356
msgid "Select the cell type"
msgstr "选择单元格类型"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:359
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:361
msgid "Raw"
msgstr "纯文本"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:86
msgid "Save the notebook contents and create checkpoint"
msgstr "保存笔记本内容并创建检查点"

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:127 packages/notebook/src/executionindicator.tsx:145
msgid "Elapsed time: %1 second"
msgid_plural "Elapsed time: %1 seconds"
msgstr[0] "耗时：%1 秒"

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:138
msgid "Executed %1 cell"
msgid_plural "Executed %1 cells"
msgstr[0] "已执行 %1 单元格"

#: packages/notebook/src/executionindicator.tsx:73
msgid "Kernel status: %1"
msgstr "内核状态：%1"

#: packages/notebook/src/model.ts:350
msgid "This notebook has been converted from an older notebook format (v%1)\n"
"to the current notebook format (v%2).\n"
"The next time you save this notebook, the current notebook format (v%2) will be used.\n"
"'Older versions of Jupyter may not be able to read the new format.' To preserve the original format version,\n"
"close the notebook without saving it."
msgstr "此笔记本已从旧笔记本格式（v%1）转换为当前笔记本格式（v%2）。下次保存此笔记本，当前笔记本将使用新格式（v%2）。老版本的 Jupyter 项目可能无法读取新格式。要保留原始格式版本，请关闭笔记本并避免保存它。"

#: packages/notebook/src/model.ts:360
msgid "This notebook has been converted from an newer notebook format (v%1)\n"
"to the current notebook format (v%2).\n"
"The next time you save this notebook, the current notebook format (v%2) will be used.\n"
"Some features of the original notebook may not be available.' To preserve the original format version,\n"
"close the notebook without saving it."
msgstr "此笔记本已从较新的笔记本格式（v%1）转换为当前笔记本格式（v%2）。下次保存笔记本时，当前笔记本格式（v%2）将被使用。原笔记本的某些功能可能不可用。要保留原始格式版本，关闭笔记本而不保存它。"

#: packages/notebook/src/model.ts:371
msgid "Notebook converted"
msgstr "笔记本已转换"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:24
msgid "Mode: %1"
msgstr "模式：%1"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:66 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:273
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:67 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:80
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:78
msgid "Notebook is in %1 mode"
msgstr "笔记本处于 %1 模式"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:614
msgid "Notebook Metadata"
msgstr "笔记本元数据"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:650
msgid "Cell Metadata"
msgstr "单元格元数据"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:78
msgid "Advanced Tools"
msgstr "高级工具"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:918
msgid "Slide Type"
msgstr "幻灯片类型"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:921
msgid "Slide"
msgstr "幻灯片"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:922
msgid "Sub-Slide"
msgstr "子幻灯片"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:923
msgid "Fragment"
msgstr "片段"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:924
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:925
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:963
msgid "Raw NBConvert Format"
msgstr "原始 NBConvert 格式"

#: packages/notebook/src/panel.ts:214
msgid "Kernel Restarting"
msgstr "正在重启内核"

#: packages/notebook/src/panel.ts:215
msgid "The kernel for %1 appears to have died. It will restart automatically."
msgstr "%1 的内核似乎已经死亡。它将自动重启。"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:21
msgid "Notebook trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "受信任的笔记本：%2 个单元格中的 %1 个受到信任。"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:30
msgid "Active cell trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "受信任的活动单元格：%2 个单元格中的 %1 个受到信任。"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:39
msgid "Notebook not trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "未受信任的笔记本：%2 个单元格中的 %1 个受到信任。"

#: packages/property-inspector/src/index.ts:170
msgid "No properties to inspect."
msgstr "没有要查看的属性。"

#: packages/rendermime-extension/src/index.ts:58
msgid "Handle Local Link"
msgstr "处理本地链接"

#: packages/rendermime/src/renderers.ts:66
msgid "This HTML output contains inline scripts. Are you sure that you want to run arbitrary Javascript within your JupyterLab session?"
msgstr "此 HTML 输出包含内嵌脚本。您确定要在您的 JupyterLab 会话中运行任意的 JavaScript 吗？"

#: packages/rendermime/src/widgets.ts:420
msgid "JavaScript output is disabled in JupyterLab"
msgstr "JavaScript 输出在 JupyterLab 中被禁用"

#: packages/running-extension/src/index.ts:54
msgid "Running Terminals and Kernels"
msgstr "正在运行终端和内核"

#: packages/running-extension/src/index.ts:57
msgid "Running Sessions section"
msgstr "正在运行的会话部分"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:30
msgid "Kernels"
msgstr "内核"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:41
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running kernels?"
msgstr "您确定要永久关闭所有正在运行的内核吗？"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:80
msgid "Path: %1\n"
"Kernel: %2"
msgstr "路径：%1\n"
"内核：%2"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:71
msgid "Open Tabs"
msgstr "开启的标签页"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:88
msgid "Close All"
msgstr "全部关闭"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:89
msgid "Are you sure you want to close all open tabs?"
msgstr "您确定要关闭所有打开的标签页吗？"

#: packages/running/src/index.tsx:288
msgid "Refresh List"
msgstr "刷新列表"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:141
msgid "JSON Settings Editor"
msgstr "JSON 设置编辑器"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:148 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:183 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:312 packages/settingeditor/src/jsonsettingeditor.tsx:67 packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:455
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:177 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:302
msgid "Advanced Settings Editor"
msgstr "高级设置编辑器"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:308
msgid "Advanced JSON Settings Editor"
msgstr "高级 JSON 设置编辑器"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:322
msgid "Revert User Settings"
msgstr "还原用户设置"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:329
msgid "Save User Settings"
msgstr "保存用户设置"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:158
msgid "Move Up"
msgstr "上移"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:165
msgid "Move Down"
msgstr "下移"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:172 packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:348
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:183 packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:225 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:432 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:85 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:90
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:356
msgid "Default: %1"
msgstr "默认：%1"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:441
msgid "Error saving settings."
msgstr "保存设置时出错。"

#: packages/settingeditor/src/SettingsFormEditor.tsx:485
msgid "Restore to Defaults"
msgstr "恢复默认值"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:114
msgid "additional property error"
msgstr "额外属性错误"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:115
msgid "`%1` is not a valid property"
msgstr "`%1` 不是一个合法的属性"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:120
msgid "syntax error"
msgstr "语法错误"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:122
msgid "type error"
msgstr "类型错误"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:125
msgid "error"
msgstr "错误"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:34
msgid "Any errors will be listed here"
msgstr "任何错误都将在此列出。"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:90
msgid "No errors found"
msgstr "未发现错误"

#: packages/settingeditor/src/jsonsettingeditor.tsx:71
msgid "Select a plugin from the list to view and edit its preferences."
msgstr "从列表中选择一个插件来查看和编辑其选项。"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:134
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "您有尚未保存的更改。"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:135
msgid "Do you want to leave without saving?"
msgstr "页面未保存，确定离开？"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:257
msgid "Your changes were not saved."
msgstr "您的更改没有保存。"

#: packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:442
msgid "Search…"
msgstr "搜索…"

#: packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:449
msgid "Modified"
msgstr "已修改"

#: packages/settingeditor/src/pluginlist.tsx:461
msgid "No items match your search."
msgstr "没有匹配的搜索项目。"

#: packages/settingeditor/src/raweditor.ts:377
msgid "System Defaults"
msgstr "系统默认值"

#: packages/settingeditor/src/raweditor.ts:418
msgid "User Preferences"
msgstr "用户偏好设置"

#: packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:118
msgid "Unsaved changes due to validation error. Continue without saving?"
msgstr "由于验证错误导致有未保存的改动。继续而不保存？"

#: packages/settingeditor/src/settingseditor.tsx:130
msgid "Some changes have not been saved. Continue without saving?"
msgstr "一些改动尚未保存。继续而不保存？"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutInput.tsx:451
msgid "press keys"
msgstr "按下按键"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:241
msgid "Shortcut already in use by %1. Overwrite it?"
msgstr "快捷键已被 %1 使用。是否覆盖？"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:281 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:95
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:348
msgid "or"
msgstr "或"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:70
msgid "Edit First"
msgstr "编辑第一个"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:71 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:76 packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:81
msgid "Edit existing shortcut"
msgstr "编辑现有快捷键"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:75
msgid "Edit Second"
msgstr "编辑第二个"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:86
msgid "Add new shortcut"
msgstr "添加新的快捷键"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:91
msgid "Add another shortcut"
msgstr "添加另一个快捷键"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/ShortcutItem.tsx:96
msgid "Reset shortcut back to default"
msgstr "重置快捷键为默认值"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:142 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:164
msgid "Hide Selectors"
msgstr "隐藏选择器"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:143 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:165
msgid "Show Selectors"
msgstr "显示选择器"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:149 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:171 packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:217
msgid "Reset All"
msgstr "全部重置"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:207
msgid "Toggle Selectors"
msgstr "切换选择器"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:208
msgid "Toggle command selectors"
msgstr "切换命令选择器"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:218
msgid "Reset all shortcuts"
msgstr "重设所有快速键"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:258
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:272
msgid "Category"
msgstr "分类"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:275
msgid "Shortcut"
msgstr "快捷键"

#: packages/shortcuts-extension/src/components/TopNav.tsx:279
msgid "Selectors"
msgstr "选择器"

#: packages/shortcuts-extension/src/index.ts:136
msgid "Note: To disable a system default shortcut,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key, for example:\n"
"{\n"
"    \"command\": \"application:activate-next-tab\",\n"
"    \"keys\": [\n"
"        \"Ctrl Shift ]\"\n"
"    ],\n"
"    \"selector\": \"body\",\n"
"    \"disabled\": true\n"
"}\n\n"
"List of commands followed by keyboard shortcuts:\n"
"%1\n\n"
"List of keyboard shortcuts:"
msgstr "注意，要禁用系统默认的快捷键\n"
"请复制它到用户喜好设置并添加\n"
"「disabled」键, 比如：\n"
"{\n"
"    \"command\": \"application:activate-next-tab\",\n"
"    \"keys\": [\n"
"        \"Ctrl Shift ]\"\n"
"    ],\n"
"    \"selector\": \"body\",\n"
"    \"disabled\": true\n"
"}\n\n"
"有快捷键的命令列表：\n"
"%1\n\n"
"快捷键列表："

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:381
msgid "Simple Interface (%1)"
msgstr "简易界面（%1）"

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:391
msgid "Simple"
msgstr "简易界面"

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:78
msgid "Show Status Bar"
msgstr "显示状态栏"

#: packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:126
msgid "No Kernel!"
msgstr "无内核！"

#: packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:36
msgid "Change kernel for %1"
msgstr "更改 %1 的内核"

#: packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:133
msgid "Go to line number between 1 and %1"
msgstr "跳转到 1 和 %1 之间的行号"

#: packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:231
msgid "Ln %1, Col %2"
msgstr "行 %1，列 %2"

#: packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:232
msgid "Go to line number…"
msgstr "转到行号…"

#: packages/statusbar/src/defaults/runningSessions.tsx:111
msgid "%1 Terminals, %2 Kernel sessions"
msgstr "%1 个终端，%2 个内核会话"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:187
msgctxt "menu"
msgid "Terminal Theme"
msgstr "终端主题"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:192 packages/terminal-extension/src/index.ts:251 packages/terminal-extension/src/index.ts:544
msgid "Inherit"
msgstr "繼承"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:200 packages/terminal-extension/src/index.ts:258 packages/terminal-extension/src/index.ts:545
msgid "Light"
msgstr "亮色"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:206 packages/terminal-extension/src/index.ts:263 packages/terminal-extension/src/index.ts:546
msgid "Dark"
msgstr "暗色"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:228
msgid "Shutdown Terminal"
msgstr "关闭终端"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:296
msgid "Terminals"
msgstr "终端"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:304
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running terminals?"
msgstr "您确定要永久关闭所有正在运行的终端吗？"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:350
msgid "New Terminal"
msgstr "新建终端"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:350 packages/terminal-extension/src/index.ts:99 packages/terminal/src/widget.ts:74
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:351
msgid "Start a new terminal session"
msgstr "开始一个新终端会话"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:415
msgid "Refresh Terminal"
msgstr "刷新终端"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:416
msgid "Refresh the current terminal session"
msgstr "刷新当前终端会话"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:516
msgid "Increase Terminal Font Size"
msgstr "增加终端字体大小"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:530
msgid "Decrease Terminal Font Size"
msgstr "减小终端字体大小"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:557
msgid "Use Terminal Theme: %1"
msgstr "使用终端主题：%1"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:560
msgid "Set the terminal theme"
msgstr "设置终端主题"

#: packages/terminal/src/widget.ts:110
msgid "Terminal %1"
msgstr "终端 %1"

#: packages/theme-dark-extension/src/index.ts:30
msgid "JupyterLab Dark"
msgstr "JupyterLab 暗色"

#: packages/theme-light-extension/src/index.ts:30
msgid "JupyterLab Light"
msgstr "JupyterLab 亮色"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:129
msgid "Run Cell(s)"
msgstr "运行单元格"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:83 packages/toc/src/toc.tsx:130
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:86
msgid "Table of Contents section"
msgstr "目录部分"

#: packages/toc/src/generators/markdown/toolbar_generator.tsx:64 packages/toc/src/generators/markdown/toolbar_generator.tsx:65 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:214 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:215
msgid "Toggle Auto-Numbering"
msgstr "切换至自动编号"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:217
msgid "No Tags Available"
msgstr "无可用标签"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:224
msgid "Clear Filters"
msgstr "清除过滤器"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:255 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:256 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:258 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:266 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:267 packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:271
msgid "Select All Cells With Current Tags"
msgstr "选择所有包含当前标签的单元格"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:182 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:183
msgid "Toggle Code Cells"
msgstr "切换至代码单元格"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:198 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:199
msgid "Toggle Markdown Text Cells"
msgstr "切换至Markdown 文本单元格"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:230 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:231
msgid "Show Tags Menu"
msgstr "显示标签菜单"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:132
msgid "Change interface language?"
msgstr "更改界面语言？"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:133
msgid "After changing the interface language to %1, you will need to reload JupyterLab to see the changes."
msgstr "在将界面语言更改为 %1 后，您需要重新加载 JupyterLab 方可生效。"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:139
msgid "Change and reload"
msgstr "更改并重新加载"

